{"originalDisplayName":"1. Tín dụng khách hàng doanh nghiệp","questions":[{"question":"Hãy chọn phương án đúng?","options":["Chi nhánh loại II được phê duyệt vượt thẩm quyền của Phòng giao dịch.","Chi nhánh loại II không được phê duyệt vượt thẩm quyền.","Chi nhánh loại II chỉ được phê duyệt vượt thẩm quyền khi được Tổng Giám đốc chấp thuận.","Chi nhánh loại II được phê duyệt vượt thẩm quyền khi được Giám đốc Chi nhánh loại I chấp thuận"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 1 QC 1546 sửa đổi QC 656"},{"question":"Theo quy định của Luật đầu tư hiện hành và các văn bản hướng dẫn, những ngành nghề nào bị cấm đầu tư kinh doanh?","options":["Kinh doanh dịch vụ cầm đồ.","Kinh doanh dịch vụ Massage.","Kinh doanh dịch vụ đòi nợ.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm h Khoản 1 Điều 6 Luật đầu tư 2020"},{"question":"Đâu không phải là cấp phê duyệt cho vay vượt thẩm quyền tại Agribank?","options":["Chủ tịch Hội đồng thành viên","Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc Trung tâm phê duyệt.","Giám đốc Chi nhánh loại I","Tổng Giám đốc"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 1 QC 1546/QC- NHNo-TD sửa đổi QC 656"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất về Điều chỉnh kỳ hạn trả nợ?","options":["Điều chỉnh kỳ hạn trả nợ là việc Agribank chấp thuận thay đổi khoảng thời gian trả nợ một phần hoặc toàn bộ nợ gốc và/hoặc lãi tiền vay của kỳ hạn trả nợ đã thoả thuận;","Điều chỉnh kỳ hạn trả nợ là việc Agribank chấp thuận kéo dài thêm một khoảng thời gian trả nợ một phần hoặc toàn bộ nợ gốc của kỳ hạn trả nợ đã thoả thuận;","Điều chỉnh kỳ hạn trả nợ là việc Agribank chấp thuận kéo dài thêm một khoảng thời gian trả nợ một phần hoặc toàn bộ nợ gốc và/hoặc lãi tiền vay của kỳ hạn trả nợ đã thoả thuận (bao gồm cả trường hợp không thay đổi về số kỳ hạn trả nợ đã thỏa thuận), thời hạn cho vay không thay đổi;","Điều chỉnh kỳ hạn trả nợ là việc Agribank chấp thuận kéo dài thêm một khoảng thời gian trả nợ nợ gốc của kỳ hạn trả nợ đã thoả thuận (bao gồm cả trường hợp không thay đổi về số kỳ hạn trả nợ đã thỏa thuận), thời hạn cho vay không thay đổi;"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 8 Điều 2 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Ân hạn là gì?","options":["là khoảng thời gian kể từ ngày khách hàng nhận tiền vay cho đến hết ngày ngày bắt đầu của kỳ trả nợ gốc đầu tiên","là khoảng thời gian kể từ ngày khách hàng nhận tiền vay lần đầu tiên cho đến hết ngày trước liền kề ngày bắt đầu của kỳ trả nợ gốc đầu tiên","là khoảng thời gian kể từ ngày khách hàng nhận tiền vay lần đầu tiên cho đến ngày bắt đầu của kỳ trả nợ gốc đầu tiên","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 2 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất:","options":["Agribank có quyền xem xét quyết định miễn, giảm lãi tiền vay theo quy định nội bộ của Agribank.","Agribank có quyền xem xét quyết định miễn, giảm  phí cho khách hàng vay vốn theo quy định nội bộ của Agribank.","Cả 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 16 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất liên quan đến Đồng tiền cho vay?","options":["Agribank chỉ cho vay bằng đồng Việt Nam phù hợp với quy định của Agribank, NHNN và quy định của pháp luật có liên quan","Agribank chỉ cho vay bằng đồng Đô la Mỹ phù hợp với quy định của Agribank, NHNN và quy định của pháp luật có liên quan","Agribank và khách hàng thỏa thuận về việc cho vay bằng đồng Việt Nam hoặc ngoại tệ phù hợp với quy định của Agribank, NHNN và quy định của pháp luật có liên quan","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 7 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất:","options":["Trường hợp phát hiện khách hàng sử dụng vốn không đúng mục đích (bao gồm cả các khoản vay đã được phê duyệt của Agribank cấp trên), Agribank nơi cho vay được quyền ngừng giải ngân để xử lý theo Thỏa thuận cho vay đã ký","Mọi trường hợp phát hiện khách hàng vi phạm các nội dung trong Thỏa thuận cho vay (bao gồm cả các khoản vay đã được phê duyệt của Agribank cấp trên), Agribank nơi cho vay có trách nhiệm ngừng giải ngân để xử lý theo Thỏa thuận cho vay đã ký","Mọi trường hợp phát hiện khách hàng sử dụng vốn không đúng mục đích, vi phạm các nội dung trong Thỏa thuận cho vay (bao gồm cả các khoản vay đã được phê duyệt của Agribank cấp trên), Agribank nơi cho vay được quyền và có trách nhiệm ngừng giải ngân để xử lý theo Thỏa thuận cho vay đã ký","Mọi trường hợp phát hiện khách hàng sử dụng vốn không đúng mục đích, Agribank nơi cho vay được quyền và có trách nhiệm ngừng giải ngân để xử lý theo Thỏa thuận cho vay đã ký"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 30 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Các phương thức cho vay bao gồm:","options":["Cho vay từng lần, Cho vay hợp vốn, Cho vay lưu vụ,","Cho vay theo hạn mức, Cho vay theo hạn mức dự phòng, Cho vay theo hạn mức thấu chi trên tài khoản thanh toán.","Cho vay quay vòng, Cho vay tuần hoàn (rollover)","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 31 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Agribank có quyền gì khi cho vay?","options":["Khởi kiện khách hàng, bên bảo đảm hoặc người bảo lãnh khi có vi phạm Thỏa thuận cho vay, Hợp đồng bảo đảm;","Kiểm tra, giám sát quá trình việc sử dụng vốn vay, trả nợ của khách hàng;","Áp dụng các biện pháp thu hồi nợ theo Thỏa thuận cho vay, Hợp đồng bảo đảm và quy định của pháp luật có liên quan khi đến hạn mà khách hàng không trả nợ;","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 36 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhiệm vụ, trách nhiệm của Người kiểm tra vượt thẩm quyền là gì?","options":["Đánh giá tình hình chấp hành các nội dung cho vay theo văn bản thông báo phê duyệt cho vay của cấp có thẩm quyền;","Đánh giá tình hình thực hiện phương án sử dụng vốn; tình hình tài chính; khả năng trả nợ của khách hàng.","Trường hợp phát hiện vi phạm, Người kiểm tra khoản vay vượt thẩm quyền phải đề xuất biện pháp xử lý sau kiểm tra","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 51 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất?","options":["Đối với khoản vay thuộc thẩm quyền quyết định cho vay của Giám đốc Chi nhánh loại I, loại II (trực tiếp quản lý),  Giám đốc Phòng giao dịch được quyết định cho vay đối với các khoản vay được Giám đốc chi nhánh loại I, II ủy quyền","Đối với khoản vay thuộc thẩm quyền quyết định cho vay của Giám đốc Chi nhánh loại I, loại II (trực tiếp quản lý), Giám đốc Phòng giao dịch có thể ký Thỏa thuận cho vay, Hợp đồng bảo đảm đối với các khoản vay được Giám đốc chi nhánh loại I, II ủy quyền","Đối với khoản vay thuộc thẩm quyền quyết định cho vay của Giám đốc Chi nhánh loại I, loại II (trực tiếp quản lý), Giám đốc chi nhánh có thể giao cho Phòng giao dịch tiếp cận, thẩm định khoản vay, Giám đốc chi nhánh quyết định cho vay, ký Thỏa thuận cho vay, Hợp đồng bảo đảm và phân công cho Phòng giao dịch thực hiện nghiệp vụ giải ngân và quản lý nợ cho vay, kiểm tra, giám sát, đôn đốc thu hồi nợ","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 37 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhiệm vụ, trách nhiệm của Người giám sát khoản vay vượt thẩm quyền là gì?","options":["Đăng ký thông tin phê duyệt trên hệ thống IPCAS","Đề xuất thay đổi các thông tin trên hệ thống IPCAS (nếu có);","Giám sát các khoản vay vượt thẩm quyền","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 51 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhiệm vụ, trách nhiệm của Người quản lý nợ là gì?","options":["Soạn thảo Thỏa thuận cho vay, Hợp đồng bảo đảm; cung cấp cho khách hàng đầy đủ các thông tin tại Thỏa thuận cho vay trước khi thực hiện giao kết","Lập hồ sơ đề xuất giải ngân","Thực hiện việc kiểm tra sau khi cho vay; đề xuất biện pháp xử lý qua kiểm tra, giám sát; thực hiện những biện pháp xử lý nợ theo quy định","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 52 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Cấp có thẩm quyền được xem xét phê duyệt mức cho vay tối đa cao hơn quy định đối với cho vay trung hạn, dài hạn thực hiện dự án hoạt động kinh doanh là cấp nào?","options":["Hội đồng thành viên","Tổng Giám đốc","Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc Trung tâm phê duyệt","Hội đồng thành viên/Tổng Giám đốc/Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc Trung tâm phê duyệt theo thẩm quyền cấp tín dụng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 21 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Công ty B đề nghị vay vốn thời hạn 5 năm để đầu tư máy móc thiết bị, tổng mức đầu tư 10 tỷ đồng, vốn đối ứng tối thiểu của công ty B tham gia vào dự án là bao nhiêu?","options":["1,5 tỷ đồng","02 tỷ đồng","2,5 tỷ đồng","03 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 21 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất?","options":["Khách hàng, bên bảo đảm phải cam kết thực hiện các thủ tục trao quyền chủ động thu hồi và xử lý tài sản bảo đảm cho Agribank","Khách hàng, bên bảo đảm có trách nhiệm thực hiện nghiêm túc các cam kết về xử lý tài sản bảo đảm đã ghi trong Thỏa thuận cho vay, Hợp đồng bảo đảm tiền vay và quy định của pháp luật","Cả 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 13 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Trước khi xác lập Thỏa thuận cho vay, Agribank nơi cho vay có trách nhiệm cung cấp cho khách hàng đầy đủ các thông tin gì?","options":["Thẩm quyền cho vay;","Lãi suất cho vay; nguyên tắc và các yếu tố xác định, thời điểm xác định lãi suất cho vay đối với trường hợp áp dụng lãi suất cho vay có điều chỉnh; lãi suất áp dụng đối với dư nợ gốc bị quá hạn; lãi suất áp dụng đối với lãi chậm trả; phương pháp tính lãi tiền vay;","Loại phí và mức phí áp dụng đối với khoản vay; các tiêu chí xác định khách hàng vay vốn theo lãi suất cho vay ngắn hạn bằng đồng Việt Nam nhằm đáp ứng một số nhu cầu vốn NHNN quy định mức lãi suất cho vay tối đa","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 8 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất về lãi suất cho vay?","options":["Agribank nơi cho vay và khách hàng thỏa thuận về lãi suất cho vay theo cung cầu vốn thị trường, nhu cầu vay vốn và mức độ tín nhiệm của khách hàng, đúng quy định của Chính phủ, NHNN và Agribank về lãi suất cho vay","Agribank nơi cho vay và khách hàng thỏa thuận về lãi suất cho vay theo cung cầu vốn thị trường, nhu cầu vay vốn đúng quy định của Chính phủ, NHNN và Agribank về lãi suất cho vay","Tổng Giám đốc quy định lãi suất cho vay đáp ứng yêu cầu hoạt động kinh doanh và chính sách khách hàng trong từng thời kỳ; hướng dẫn phương pháp tính lãi bao gồm lãi trong hạn, áp dụng lãi quá hạn, lãi chậm trả","Cả 1 và 3 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 11 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất về nhiệm vụ của Người kiểm soát khoản vay?","options":["Kiểm soát nội dung Báo cáo đề xuất giải ngân, Báo cáo đề xuất cơ cấu lại thời hạn trả nợ, Báo cáo đề xuất xử lý nợ (Phương án xử lý nợ, biện pháp xử lý nợ vay, xử lý tài sản bảo đảm...), Báo cáo thẩm định lại tại nơi phê duyệt vượt thẩm quyền.","Kiểm soát và ký kiểm soát (ký tắt) từng trang Thỏa thuận cho vay, Hợp đồng bảo đảm; Thực hiện kiểm soát các nội dung khác theo quy định có liên quan; chịu trách nhiệm về nội dung kiểm soát và các đề xuất của mình.","Đôn đốc, giám sát Người quản lý nợ thực hiện việc kiểm tra, giám sát khoản vay theo quy định.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 49 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất về Người thẩm định lại tại Agribank nơi cho vay?","options":["Thẩm định khoản vay trên cơ sở thông tin, hồ sơ, tài liệu và Báo cáo đề xuất cho vay của Người quan hệ khách hàng, Báo cáo thẩm định và tự khai thác, thu nhập (nếu cần thiết).","Ghi ý kiến về kết quả thẩm định lại và không cần chịu trách nhiệm về đề xuất của mình","Thẩm định khoản vay trên cơ sở thông tin, hồ sơ, tài liệu và Báo cáo đề xuất cho vay của Người quan hệ khách hàng, Báo cáo thẩm định và tự khai thác, thu nhập (nếu cần thiết); Ghi ý kiến về kết quả thẩm định lại và chịu trách nhiệm về đề xuất của mình.","Cả 1 và 2"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 46 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất về Người thẩm định?","options":["Thẩm định khoản vay trên cơ sở Báo cáo đề xuất cho vay của Người quan hệ khách hàng;","Ghi ý kiến về kết quả thẩm định và đề xuất việc cho vay hay không cho vay; mức cho vay, thời hạn cho vay, lãi suất và các nội dung khác có liên quan;","Thẩm định khoản vay trên cơ sở thông tin, hồ sơ, tài liệu và Báo cáo đề xuất cho vay của Người quan hệ khách hàng; Ghi ý kiến về kết quả thẩm định và đề xuất việc cho vay hay không cho vay; mức cho vay, thời hạn cho vay, biện pháp bảo đảm tiền vay, lãi suất và các nội dung khác có liên quan; Chịu trách nhiệm tuân thủ quy định cho vay của Agribank và pháp luật về đề xuất cho vay.","Cả 1 và 2"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 46 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Người chuẩn bị hồ sơ, tài liệu cung cấp cho Hội đồng tín dụng (đối với khoản vay phải thông qua Hội đồng tín dụng) là người nào?","options":["Người quan hệ khách hàng","Người thẩm định lại tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền","Người thẩm định","Cả 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 Điều 45 và điểm e khoản 3 Điều 46 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Chọn phương án đúng nhất về Cho vay theo ủy thác tại Agribank","options":["Agribank nhận cho vay ủy thác từ các tổ chức, cá nhân khác (bao gồm cả các TCTD).","Việc cho vay theo ủy thác thực hiện theo thỏa thuận tại Hợp đồng ủy thác và không trái với quy định của pháp luật, hướng dẫn của NHNN.Agribank có thể ủy thác cho các tổ chức (bao gồm cả các TCTD) cho vay.","Agribank có thể ủy thác cho các tổ chức (bao gồm cả các TCTD) cho vay.","Cả 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 33 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Trong cho vay quay vòng, khách hàng được sử dụng dư nợ gốc của chu kỳ hoạt động kinh doanh trước cho chu kỳ kinh doanh tiếp theo nhưng thời hạn cho vay không vượt quá bao nhiêu tháng?","options":["2 tháng","3 tháng","1 tháng","5 tháng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 7 Điều 31 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Trong cho vay lưu vụ, Agribank nơi cho vay và khách hàng thỏa thuận dư nợ gốc của chu kỳ trước tiếp tục được sử dụng cho chu kỳ sản xuất tiếp theo nhưng không vượt quá thời gian của mấy chu kỳ sản xuất liên tiếp?","options":["1","2","3","4"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 31 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng đối với Cho vay phục vụ nhu cầu đời sống?","options":["Agribank cho vay đối với khách hàng là cá nhân để thanh toán các chi phí cho mục đích tiêu dùng, sinh hoạt của cá nhân, gia đình của cá nhân đó.","Agribank cho vay đối với khách hàng là cá nhân để thanh toán các chi phí cho mục đích tiêu dùng, sinh hoạt của cá nhân.","Agribank cho vay đối với khách hàng là cá nhân để thanh toán các chi phí cho mục đích tiêu dùng, sinh hoạt của hộ gia đình .","Agribank cho vay đối với khách hàng là cá nhân để thanh toán các chi phí cho mục đích kinh doanh của cá nhân, gia đình của cá nhân đó."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 2 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Khi thực hiện tạm ngừng cho vay, chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn Agribank nơi cho vay thông báo cho khách hàng tối thiểu nội dung gì?","options":["Thời điểm tạm ngừng/chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn; Số dư nợ gốc bị thu hồi trước hạn; Thời hạn hoàn trả số dư nợ gốc bị thu hồi trước hạn; thời điểm chuyển nợ quá hạn và lãi suất áp dụng đối với số dư nợ gốc bị thu hồi trước hạn; các biện pháp sẽ áp dụng để thu hồi nợ cho vay","Không cần thông báo cho khách hàng.","Thông báo cho khách hàng lý do","Các loại phí áp dụng đối với khoản vay"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 62 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khi chuyển nợ quá hạn, Agribank nơi cho vay thông báo cho khách hàng nội dung tối thiểu nào?","options":["Số dư nợ gốc quá hạn","Thời điểm chuyển quá hạn","Lãi suất áp dụng đối với dư nợ gốc bị quá hạn, lãi chậm trả và yêu cầu khách hàng thực hiện các biện pháp trả nợ","Tất cả đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b Khoản 3 Điều 62 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi cho vay, Người kiểm soát khoản vay đôn đốc, giám sát việc thực hiện kiểm tra của Người quản lý nợ. Người kiểm soát khoản vay:","options":["Có thể trực tiếp kiểm tra khi thấy cần thiết.","Không được kiểm tra khách hàng.","Trực tiếp giám sát khi thấy cần thiết.","Không được giám sát khách hàng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 63 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi cho vay, thời gian kiểm tra tình hình hoạt động kinh doanh của khách hàng cá nhân là:","options":["Ít nhất 1 lần trong vòng 3 tháng kể từ ngày kiểm tra gần nhất.","Ít nhất 1 lần trong vòng 6 tháng kể từ ngày kiểm tra gần nhất.","Ít nhất 1 lần trong vòng 9 tháng kể từ ngày kiểm tra gần nhất.","Ít nhất 1 lần trong vòng 12 tháng kể từ ngày kiểm tra gần nhất."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết ii Điểm b Khoản 1 Điều 63 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Việc kiểm tra sử dụng vốn vay đối với pháp nhân phải được thực hiện chậm nhất trong vòng:","options":["10 ngày sau khi giải ngân vốn vay.","15 ngày sau khi giải ngân vốn vay.","20 ngày sau khi giải ngân vốn vay.","30 ngày kể từ ngày giải ngân vốn vay."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết i Khoản 1 Điều 63 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Trong thời gian duy trì hạn mức, khách hàng có nhu cầu điều chỉnh hạn mức thì ?","options":["Gửi thông báo đến Agribank nơi cho vay","Lập giấy đề nghị gửi Agribank nơi cho vay","Gọi điện cho người quản lý khoản vay","Gọi điện và gửi thông báo đến Agribank nơi cho vay."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 20 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Agribank phải kiểm tra sau khi khách hàng nhận tiền vay gồm các nội dung nào?","options":["Kiểm tra sử dụng vốn vay, kiểm tra tình hình hoạt động kinh doanh và đánh giá khả năng trả nợ, kiểm tra tài sản bảo đảm, đối chiếu nợ vay.","Kiểm tra sử dụng vốn vay đúng mục đích ghi trong hợp đồng tín dụng.","Kiểm tra để đánh giá khả năng trả nợ.","Kiểm tra tình hình hoạt động kinh doanh và đánh giá khả năng trả nợ, kiểm tra tài sản bảo đảm, đối chiếu dư nợ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 63 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nội dung kiểm tra tình hình hoạt động kinh doanh tại Agribank nơi cho vay gồm các nội dung nào?","options":["Dư nợ vay theo mục đích đã ghi trong HĐTD và giấy nhận nợ, phương án sử dụng vốn vay, tình hình tài chính, đánh giá tiến độ và khả năng trả nợ; Xác định mức độ thiệt hại đối với phương án sử dụng vốn của khách hàng khi xảy ra rủi ro.","Dư nợ vay, số lãi phải trả đến ngày kiểm tra; đánh giá tiến độ và khả năng trả nợ; đánh giá phương án sử dụng vốn và khả năng trả nợ của khách hàng vay vốn; Thu thập thông tin chấm điểm xếp hạng khách hàng theo quy định của Agribank; Xác định mức độ thiệt hại đối với phương án sử dụng vốn của khách hàng khi xảy ra rủi ro.","Dư nợ vay, số lãi phải trả đến ngày kiểm tra; Tình hình tài chính; đánh giá tiến độ và khả năng trả nợ; Xác định mức độ thiệt hại đối với phương án sử dụng vốn của khách hàng khi xảy ra rủi ro; Các nội dung khác (nếu có).","Dư nợ vay, số lãi phải trả đến ngày kiểm tra; Tình hình tài chính; đánh giá tiến độ và khả năng trả nợ; Biện pháp tổ chức triển khai và tiến độ thực hiện dự án, phương án; đánh giá phương án sử dụng vốn và khả năng trả nợ của khách hàng; Thu thập thông tin xếp hạng khách hàng theo quy định của Agribank; Các nội dung khác (nếu có)."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 63 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo quy định hiện hành của Tổng giám đốc, Agribank nơi cho vay phải thực hiện đối chiếu dư nợ đối với khách hàng pháp nhân như thế nào?","options":["100% khách hàng pháp nhân.","100% khách hàng pháp nhân có dư nợ từ 5 tỷ đồng trở lên.","100% khách hàng pháp nhân có dư nợ từ 10 tỷ đồng trở lên.","100% khách hàng pháp nhân có dư nợ từ 15 tỷ đồng trở lên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 5 Điều 63 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo quy định của Tổng giám đốc, Agribank nơi cho vay phải thực hiện đối chiếu dư nợ đối với khách hàng cá nhân như thế nào?","options":["100% khách hàng cá nhân có dư nợ từ 500 triệu đồng trở lên.","Tối thiểu 50% khách hàng cá nhân có dư nợ từ 200 triệu đồng đến dưới  500 triệu đồng.","Tối thiểu 10% khách hàng cá nhân có dư nợ dưới 200 triệu đồng.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 5 Điều 63 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo quy định hiện hành của Tổng giám đốc, việc đối chiếu trực tiếp phải thực hiện theo nguyên tắc nào?","options":["Người quản lý nợ không trực tiếp đối chiếu khoản vay đó.","Người quản lý nợ được trực tiếp đối chiếu khoản vay đó.","Người thẩm định và người quản lý nợ cùng trực tiếp đối chiếu với khách hàng.","Người quan hệ khách hàng và Người quản lý nợ trực tiếp đối chiếu khoản vay đó."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 5 Điều 63 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đối chiếu xác nhận nợ vay hiện hành theo các hình thức nào?","options":["Đối chiếu trực tiếp, bằng thư gửi qua bưu điện, thư điện tử,...","Đối chiếu trực tiếp.","Đối chiếu gián tiếp.","Đối chiếu bằng Thư qua bưu điện để bảo đảm bí mật, khách quan."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Khoản 5 Điều 63 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Người quản lý nợ tại Agribank nơi cho vay thực hiện những công việc nào sau đây?","options":["Đôn đốc khách hàng trả nợ, giám sát và đề xuất xử lý qua giám sát.","Đôn đốc khách hàng trả nợ, kiểm tra việc giám sát.","Đôn đốc khách hàng trả nợ, quyết định xử lý qua giám sát.","Đôn đốc khách hàng trả nợ, giám sát, quyết định xử lý qua giám sát."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 60; Điều 64 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khách hàng là Doanh nghiệp tư nhân được đánh giá có tài chính minh bạch, lành mạnh để áp dụng lãi suất cho vay tối đa theo quy định của NHNN phải đáp ứng các tiêu chí nào?","options":["Xếp  hạng khách hàng từ A1 đến A4 theo quy định xếp hạng tín dụng nội bộ của Agribank.","Không có nợ nhóm 2 trở lên trong 36 tháng liền kề thời điểm vay vốn (khách hàng phải có quan hệ tín dụng với Agribank liên tục 36 tháng gần nhất tại thời điểm xét duyệt cho vay).","Vốn đối ứng tham gia tối thiểu 10%/Tổng nhu cầu vốn. Báo cáo tài chính năm gần nhất phải được kiểm toán và không có yếu tố ngoại trừ trọng yếu.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Mục 2 PL số 02/TCMB-QĐ theo QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nợ có vấn đề là gì?","options":["Nợ có vấn đề là các khoản nợ của khách hàng không thu hồi được hoặc có khả năng không thu hồi được đầy đủ, đúng hạn theo thỏa thuận trong Hợp đồng thế chấp.","Nợ có vấn đề là các khoản nợ của khách hàng được phân loại vào nhóm nợ từ nhóm 2 trở lên, khoản nợ cơ cấu lại thời hạn trả nợ, miễn, giảm lãi, phí được giữ nguyên nhóm nợ, khoản nợ đã được xử lý rủi ro bằng nguồn dự phòng của Agribank, khoản nợ đã bán cho VAMC thanh toán bằng trái phiếu đặc biệt (nếu có).","Nợ có vấn đề là các khoản nợ của khách hàng không thu hồi được, khoản nợ cơ cấu lại thời hạn trả nợ, miễn, giảm lãi, phí được giữ nguyên nhóm nợ, khoản nợ đã được xử lý rủi ro bằng nguồn dự phòng của Agribank, khoản nợ đã bán cho VAMC thanh toán bằng trái phiếu đặc biệt (nếu có).","Nợ có vấn đề là các khoản nợ của khách hàng không thu hồi được, khoản nợ cơ cấu lại thời hạn trả nợ được giữ nguyên nhóm nợ, khoản nợ đã được xử lý rủi ro bằng nguồn dự phòng của Agribank, khoản nợ đã bán cho VAMC thanh toán bằng trái phiếu đặc biệt (nếu có)."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 14 Điều 3 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chọn phương án đúng về\r\nKiểm soát viên","options":["Kiểm soát viên là người được giao nhiệm vụ kiểm tra. Kiểm soát viên có thể là Lãnh đạo chi nhánh/Phòng/Tổ kế toán ngân quỹ hoặc nhân viên có đủ năng lực tại Agribank nơi cho vay.","Kiểm soát viên là người được giao nhiệm vụ kiểm soát, phê duyệt giao dịch giải ngân. Kiểm soát viên là Lãnh đạo Phòng/Tổ kế toán ngân quỹ hoặc người được phân công thực hiện nhiệm vụ tại Agribank nơi cho vay.","Kiểm soát viên là người được giao nhiệm vụ kiểm tra, kiểm soát. Kiểm soát viên có thể là Lãnh đạo chi nhánh/Phòng hoặc nhân viên có đủ năng lực tại Agribank nơi cho vay.","Kiểm soát viên là người được giao nhiệm vụ kiểm tra, kiểm soát, phê duyệt giao dịch. Kiểm soát viên có thể là Lãnh đạo chi nhánh hoặc nhân viên có đủ năng lực tại Agribank nơi cho vay."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 12 Điều 3 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chọn phương án đúng nhất về Bộ hồ sơ vay vốn phân theo các khâu thuộc quy trình cho vay","options":["Hồ sơ trong giai đoạn xét duyệt cho vay.","Hồ sơ trong giai đoạn giải ngân vốn vay.","Hồ sơ trong giai đoạn thu nợ, quản lý nợ, xử lý nợ cho vay.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 13 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đối với cho vay theo hạn mức, hãy chỉ ra căn cứ xác định hạn mức.","options":["Nhu cầu sử dụng vốn, bảo lãnh, mở L/C và các hình thức cấp tín dụng khác; vốn đối ứng của khách hàng. Khả năng tài chính của khách hàng. Giá trị TSBĐ (trường hợp cho vay có bảo đảm bằng tài sản).","Nhu cầu sử dụng vốn, bảo lãnh, mở L/C và các hình thức cấp tín dụng khác; vốn đối ứng của khách hàng. Giá trị TSBĐ (trường hợp cho vay có bảo đảm bằng tài sản).","Nhu cầu sử dụng vốn, bảo lãnh, mở L/C và các hình thức cấp tín dụng khác; Khả năng tài chính của khách hàng; Giá trị TSBĐ (trường hợp cho vay có bảo đảm bằng tài sản).","Nhu cầu sử dụng vốn, bảo lãnh, mở L/C và các hình thức cấp tín dụng khác; vốn đối ứng của khách hàng; Khả năng tài chính của khách hàng; Giá trị TSBĐ (trường hợp cho vay có bảo đảm bằng tài sản); Các giới hạn cấp tín dụng và khả năng nguồn vốn của Agribank."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 17 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất về giải ngân vốn vay?","options":["Mỗi lần giải ngân vốn vay, Agribank nơi cho vay phải rà soát điều kiện giải ngân và hồ sơ giải ngân đáp ứng các điều kiện theo quy định hiện hành.","Mỗi lần giải ngân vốn vay, Agribank nơi cho vay phải rà soát, đánh giá nhu cầu vay vốn, điều kiện giải ngân.","Mỗi lần giải ngân vốn vay, Agribank nơi cho vay phải rà soát nhu cầu vay vốn và hồ sơ giải ngân đáp ứng các điều kiện theo quy định hiện hành.","Mỗi lần giải ngân vốn vay, Agribank nơi cho vay phải rà soát, đánh giá nhu cầu vay vốn, hồ sơ giải ngân đáp ứng các điều kiện theo quy định hiện hành."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 19 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất về giải ngân vốn đối ứng là giá trị ngày công tự làm, tài sản khác của khách hàng cá nhân tham gia?","options":["Tài sản khác thực hiện theo tiến độ kế hoạch, phần vốn đối ứng còn lại giải ngân trước khi giải ngân vốn vay.","Chi phí ngày công thực hiện theo tiến độ kế hoạch, phần vốn đối ứng còn lại giải ngân trước khi giải ngân vốn vay.","Chi phí ngày công, tài sản khác thực hiện theo tiến độ kế hoạch, phần vốn đối ứng còn lại giải ngân trước khi giải ngân vốn vay.","Chi phí ngày công, tài sản khác thực hiện theo tiến độ kế hoạch, phần vốn đối ứng còn lại giải ngân sau khi giải ngân vốn vay."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 56 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chỉ ra nhiệm vụ của Người thẩm định lại khi lập Báo cáo thẩm định lại tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền tại chi nhánh loại I?","options":["Người thẩm định lại nêu rõ ý kiến đề xuất đồng ý/không đồng ý phê duyệt vượt thẩm quyền (trường hợp không đồng ý phải nêu rõ lý do), ký và ghi rõ họ tên vào phần Người thẩm định lại trên Báo cáo thẩm định.","Người thẩm định lại ký tắt các trang Báo cáo thẩm định lại nêu rõ ý kiến đề xuất đồng ý/không đồng ý phê duyệt vượt quyền phán quyết (trường hợp không đồng ý phải nêu rõ lý do).","Người thẩm định lại lập, ký tắt các trang Báo cáo thẩm định lại nêu rõ ý kiến đề xuất đồng ý/không đồng ý phê duyệt vượt quyền phán quyết, ký và ghi rõ họ tên vào phần Người thẩm định lại.","Người thẩm định lại lập, ký tắt các trang Báo cáo thẩm định lại nêu ý kiến đề xuất phê duyệt/không phê duyệt vượt thẩm quyền (trường hợp không đồng ý phải nêu rõ lý do), ký và ghi rõ họ tên vào phần Người thẩm định lại trên Báo cáo thẩm định lại."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 4 Điều 43 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chọn phương án đúng về thời điểm kiểm tra của Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền đối với khách hàng vay vốn lưu động.","options":["Kiểm tra 3 tháng ít nhất 01 (một) lần.","Kiểm tra 6 tháng ít nhất 01 (một).","Kiểm tra 9 tháng ít nhất 01 (một) lần.","Kiểm tra một năm ít nhất 01 (một) lần."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 2 Điều 65 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chọn phương án đúng về thời điểm kiểm tra của Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền đối với khách hàng vay vốn đầu tư dự án đang triển khai.","options":["Kiểm tra tối thiểu sau 3 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 (một) lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo.","Kiểm tra tối thiểu sau 6 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 (một) lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo.","Kiểm tra tối thiểu sau 9 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 (một) lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo.","Kiểm tra tối thiểu sau 12 tháng kể từ ngày giải ngân đầu tiên và một năm ít nhất 01 (một) lần đối với các lần kiểm tra tiếp theo."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 65 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Kiểm tra của Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền gồm các nội dung gì?","options":["Đánh giá tình hình chấp hành các nội dung cho vay theo văn bản thông báo phê duyệt cho vay của cấp có thẩm quyền.","Kiểm tra chọn mẫu việc giải ngân, sử dụng vốn vay theo mục đích vay vốn đã ghi trong HĐTD.","Đánh giá tình hình thực hiện phương án, dự án kinh doanh; tình hình tài chính; khả năng trả nợ của khách hàng; Kết quả chấm điểm, xếp hạng khách hàng trên HTXH; Các nội dung khác (nếu có).","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 65 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Giám sát của Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền gồm các công cụ nào?","options":["Thông qua hệ thống IPCAS (diễn biến doanh số và số dư tài khoản tiền gửi, tiền vay, nhóm nợ, tình hình thực hiện lịch trả nợ của khách hàng…).","Thông tin CIC; Báo cáo của Agribank nơi cho vay.","Báo cáo kết quả hoạt động kinh doanh của khách hàng; Thông tin trên thông báo kết quả kiểm tra, thanh tra, kiểm toán về khoản vay (nếu có); Thông báo nguồn thông tin, căn cứ khác (nếu có).","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 66 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy tìm phương án đúng về\r\nthời gian duy trì hạn mức đối với cho vay theo hạn mức quy mô nhỏ đối với khách hàng cá nhân.","options":["Tối đa 12 tháng.","Tối đa 24 tháng.","Tối đa 36 tháng.","Tối đa 48 tháng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 24 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chọn phương án đúng về việc xác định thời hạn cho vay, kỳ hạn trả nợ theo  hạn mức quy mô nhỏ đối với khách hàng cá nhân.","options":["Theo từng lần giải ngân trên Báo cáo đề xuất giải ngân kiêm giấy nhận nợ và có thể vượt quá thời gian duy trì hạn mức.","Theo từng lần giải ngân trên giấy nhận nợ và có thể vượt quá thời gian duy trì hạn mức.","Theo từng lần giải ngân trên Báo cáo đề xuất giải ngân và có thể vượt quá thời gian duy trì hạn mức.","Theo từng lần giải ngân trên Báo cáo đề xuất giải ngân kiêm giấy nhận nợ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 24 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đối với Cho vay trả nợ trước hạn tổ chức tín dụng khác, ngoài việc đáp ứng đầy đủ các điều kiện về cho vay theo quy định của Agribank, khoản vay phải đáp ứng thêm điều kiện nào?","options":["Thời hạn cho vay không vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ.","Thời hạn cho vay không vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ. Khoản vay chưa thực hiện cơ cấu lại thời hạn trả nợ.","Thời hạn cho vay vượt quá thời hạn cho vay còn lại của khoản vay cũ.","Khoản vay chưa thực hiện cơ cấu lại thời hạn trả nợ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 8 điều 1 QC 4466/QyĐ-NHNo-TD sửa đổi, bổ sung QC 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng về mức cho vay bù đắp tài chính tối đa?","options":["Mức cho vay bù đắp tài chính tối đa không bao gồm vốn đối ứng tối thiểu khách hàng phải tham gia theo quy định của Agribank, giá trị khấu hao lũy kế thực tế tính đến thời điểm đề nghị vay bù đắp tài chính (nếu có).","Mức cho vay bù đắp tài chính tối đa bao gồm vốn đối ứng tối thiểu khách hàng phải tham gia theo quy định của Agribank","Mức cho vay bù đắp tài chính tối đa bao gồm giá trị khấu hao lũy kế thực tế tính đến thời điểm đề nghị vay bù đắp tài chính","Đáp án 2 và 3."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 34 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đối tượng chi phí thuộc đầu tư tài sản cố định chưa đi vào sử dụng, Agribank nơi cho vay được cho vay ngắn hạn, trung hạn, dài hạn nếu thời gian đã sử dụng vốn để được cho vay bù đắp tài chính không quá bao nhiêu tháng kể từ ngày phát sinh sử dụng vốn đến ngày khách hàng đề nghị vay vốn?","options":["Không quá 24 tháng","Không quá 12 tháng","Không quá 36 tháng","Không quá 06 tháng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 4 Điều 34 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tài liệu về việc đã sử dụng vốn để cho vay bù đắp tài chính được quy định như thế nào?","options":["Có đầy đủ hóa đơn, chứng từ chứng minh về việc đã sử dụng vốn, thanh toán cho nhà cung cấp như: phiếu chi tiền, ủy nhiệm chi, sổ phụ tài khoản, bảng kê/danh sách chi tiền, giấy biên nhận (đối với cá nhân) và các tài liệu khác (nếu có).","Bản sao tài liệu, chứng từ sử dụng vốn theo quy định  được đóng dấu sao y bản chính của khách hàng (đối với cá nhân ký xác nhận sao từ bản chính), Người quan hệ khách hàng/Người quản lý nợ đối chiếu với bản chính và lưu hồ sơ vay vốn.","Cả 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 5, Điều 34 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi cho vay, ai là người có nhiệm vụ tiếp nhận và khảo sát nhu cầu vay vốn, hướng dẫn khách hàng quy định về điều kiện vay vốn, hồ sơ, thủ tục, lãi suất cho vay, các loại sản phẩm và chính sách khách hàng của Agribank?","options":["Người quan hệ khách hàng.","Người thẩm định.","Người thẩm định lại.","Giao dịch viên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 38 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi cho vay, ai là  người có nhiệm vụ thu thập và cập nhật thông tin khách hàng trên hệ thống xếp hạng tín dụng nội bộ?","options":["Người quan hệ khách hàng.","Người thẩm định.","Giao dịch viên.","Người quản lý nợ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 38 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi cho vay, ai là người có nhiệm vụ thu thập thông tin, hồ sơ, tài liệu về khách hàng vay vốn, phương án sử dụng vốn, tài sản bảo đảm (nếu áp dụng cho vay có bảo đảm bằng tài sản)?","options":["Người thẩm định","Người quan hệ khách hàng.","Người thẩm định lại.","Người quản lý nợ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2, Điều 38 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi cho vay, ai là người có nhiệm vụ thu thập thông tin về quan hệ tín dụng của khách hàng từ CIC?","options":["Người quan hệ khách hàng.","Người thẩm định.","Người thẩm định lại.","Người quản lý nợ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 38 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Người thẩm định thực hiện thẩm định khoản vay trên cơ sở nào?","options":["Thông tin, hồ sơ vay vốn theo quy định của Agribank và Ngân hàng Nhà nước.","Báo cáo đề xuất cho vay (phần báo cáo đánh giá hồ sơ và đề xuất của Người quan hệ khách hàng).","Đáp án 1 hoặc 2","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 39 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Việc kiểm tra, rà soát tính đầy đủ, hợp lệ của hồ sơ trình phê duyệt của Chi nhánh loại II với danh mục hồ sơ theo quy định thuộc nhiệm vụ của ai tại Chi nhánh loại I?","options":["Người thẩm định lại","Người kiểm soát khoản vay","Người phê duyệt cho vay","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 43 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Thẩm định lại tại nơi phê duyệt vượt thẩm quyền gồm các nội dung nào?","options":["Kiểm tra, rà soát tính đầy đủ, hợp lệ của hồ sơ trình phê duyệt, Tờ trình và Báo cáo đề xuất cho vay, Báo cáo thẩm định lại (nếu có) của Chi nhánh loại II với danh mục hồ sơ theo quy định; Đánh giá việc áp dụng biện pháp bảo đảm tiền vay theo quy định.","Xem xét khả năng cân đối nguồn vốn cho vay qua Phòng Kế hoạch và Quản lý rủi ro (nếu thấy cần thiết); bộ phận Thẩm định/Phòng Thẩm định thực hiện rà soát kết quả xếp hạng tín dụng nội bộ của khách hàng;","Rà soát, đánh giá kết quả thẩm định của Chi nhánh về các điều kiện cấp tín dụng và tuân thủ các quy định liên quan đến hoạt động cấp tín dụng của NHNN và Agribank; Đánh giá các yếu tố rủi ro liên quan đến khoản vay; Đánh giá rủi ro về môi trường trong hoạt động cho vay (đối với các trường hợp phải đánh giá theo quy định); Các nội dung khác (nếu cần thiết).","Tất cả đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 43 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền, một trong các nội dung thẩm định lại khoản vay là gì?","options":["Thẩm định lại toàn bộ hoặc một/một số nội dung về khoản vay do người có thẩm quyền tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền quyết định.","Rà soát, đánh giá kết quả thẩm định của Chi nhánh về các điều kiện cấp tín dụng và tuân thủ các quy định liên quan đến hoạt động cấp tín dụng của NHNN và Agribank.","Chỉ phải thẩm định lại tài sản bảo đảm.","Thẩm định lại một số nội dung về khoản vay do người có thẩm quyền tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền quyết định."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c Khoản 3 Điều 43 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khi hạch toán thế chấp/cầm cố tài sản bảo đảm, Giao dịch viên bàn giao giấy chứng nhận quyền sử dụng, sở hữu tài sản bảo đảm cho ai?","options":["Cho cán bộ kho quỹ nhập kho theo quy định.","Cho Người thẩm định.","Cho Kiểm soát viên.","Cho Người quản lý nợ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết ii Điểm a Khoản 2 Điều 58 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Không phải lập Báo cáo đề xuất giải ngân đối với khách hàng pháp nhân.","Không phải lập Báo cáo đề xuất giải ngân kiêm giấy nhận nợ đối với khách hàng cá nhân (trừ chủ DNTN) giải ngân vốn vay 1 lần.","Không phải lập Báo cáo đề xuất giải ngân kiêm giấy nhận nợ đối với khách hàng cá nhân (trừ chủ DNTN) giải ngân vốn vay từ 2 lần trở lên.","Tất cả đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết (i) Điểm b Khoản 2 Điều 55 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Công  ty A có tỷ lệ vốn đối ứng tham gia Phương án sử dụng vốn (dự án vay vốn trung hạn) là 50% và đã giải ngân 25% vốn đối ứng cho dự án (có đủ tài liệu chứng minh), vậy ngân hàng sẽ giải ngân vốn vay như thế nào?","options":["Theo nguyên tắc vốn đối ứng giải ngân trước nên công ty A phải giải ngân hết 50% vào dự án, ngân hàng mới bắt đầu giải ngân.","Sau khi Khách hàng đã giải ngân vốn đối ứng bằng tỷ lệ tối thiểu theo quy định là 25%, việc giải ngân vốn vay và phần còn lại vốn đối ứng do Giám đốc Agribank nơi cho vay quyết định.","Ngân hàng và khách hàng thỏa thuận giải ngân theo tỷ lệ ngay từ đầu dự án vì ngân hàng chỉ cho vay 50% số vốn của dự án (Chưa được Tổng Giám đốc chấp thuận).","Tất cả đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 56 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy cho biết quy định về quản lý chứng từ chứng minh mục đích sử dụng vốn.","options":["Trường hợp chứng từ chứng minh mục đích sử dụng vốn là hóa đơn, tờ khai hải quan điện tử thì khách hàng phải cam kết số tiền giải ngân theo hóa đơn, tờ khai này chưa vay và sẽ không vay tại TCTD khác, Chi nhánh Agribank khác. Việc cam kết thực hiện bằng văn bản riêng hoặc tại giấy nhận nợ khi thực hiện thủ tục giải ngân vốn vay.","Trường hợp chứng từ chứng minh mục đích sử dụng vốn là hóa đơn, tờ khai hải quan điện tử thì khách hàng phải cam kết số tiền giải ngân theo hóa đơn, tờ khai này chưa vay tại TCTD khác, Chi nhánh Agribank khác. Việc cam kết thực hiện bằng văn bản riêng.","Trường hợp chứng từ chứng minh mục đích sử dụng vốn là hóa đơn, tờ khai hải quan điện tử thì khách hàng phải cam kết số tiền giải ngân theo hóa đơn, tờ khai này sẽ không vay tại TCTD khác, Chi nhánh Agribank khác.","Trường hợp chứng từ chứng minh mục đích sử dụng vốn là hóa đơn, tờ khai hải quan điện tử thì khách hàng phải cam kết số tiền giải ngân theo hóa đơn, tờ khai này chưa vay và sẽ không vay tại TCTD khác. Việc cam kết thực hiện bằng văn bản riêng hoặc tại giấy nhận nợ khi thực hiện thủ tục giải ngân vốn vay."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 6 Điều 58 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Việc đăng ký/ đăng ký điều chỉnh kỳ hạn trả nợ trên hệ thống IPCAS do ai thực hiện?","options":["Giao dịch viên","Người quan hệ khách hàng","Người thẩm định","Người thẩm định lại"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 59 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Ai là người đôn đốc khách hàng trả nợ?","options":["Người thẩm định.","Người thẩm định lại.","Người quản lý nợ.","Giao dịch viên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 60 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khách hàng đang có dư nợ cho vay theo hạn mức quy mô nhỏ, nếu có nhu cầu vay vốn để thực hiện phương án sử dụng vốn khác, Agribank nơi cho vay:","options":["Không được cho vay thêm các phương thức cho vay khác.","Được cho vay thêm các phương thức cho vay khác.","Có thể xem xét cho vay từng lần trong trường hợp: (i) Nguồn thu để trả nợ chưa được tính vào trong phương án sử dụng vốn theo hạn mức quy mô nhỏ; (ii) Đáp ứng yêu cầu về bảo đảm tiền vay và các điều kiện cho vay đối với khách hàng theo quy định hiện hành của Agribank.","Được cho vay thêm 1 hạn mức quy mô nhỏ khác."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 25 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đối với khoản nợ bị quá hạn trả nợ, việc thu nơ thực hiện theo thứ tự nào?","options":["Nợ gốc thu trước, nợ lãi tiền vay, phí thu sau","Nợ lãi trong hạn thu trước; phí, gốc quá hạn, lãi quá hạn sau.","Nợ phí thu trước; gốc quá hạn, lãi trong hạn sau.","Nợ lãi quá hạn thu trước; gốc quá hạn, phí sau."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết iii Điểm a Khoản 2 Điều 60 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Ai là người thực hiện thu nợ đối với khách hàng?","options":["Người thẩm định.","Giao dịch viên; Kiểm soát viên.","Người quan hệ khách hàng.","Người quản lý nợ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 60 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Xác nhận giao dịch cuối ngày liên quan đến thu nợ cho vay do ai thực hiện?","options":["Giao dịch viên","Kiểm soát viên","Người kiểm soát khoản vay.","Người quyết định cho vay"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 60 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Người có thẩm quyền tại Agribank nơi cho vay quyết định cơ cấu/không cơ cấu lại thời hạn trả nợ đối với khách hàng căn cứ vào tài liệu nào?","options":["Căn cứ Báo cáo đề xuất cơ cấu lại thời hạn trả nợ.","Căn cứ Phương án cơ cấu lại thời hạn trả nợ của khách hàng","Căn cứ hồ sơ cơ cấu lại thời hạn trả nợ, biên bản kiểm tra thực tế mục đích sử dụng vốn vay.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Tiết i Điểm c Khoản 1 Điều 61 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Ai là người thực hiện kiểm tra tại Agribank nơi cho vay?","options":["Người quản lý nợ trực tiếp kiểm tra, giám sát.","Người kiểm soát khoản vay đôn đốc, giám sát việc thực hiện của Người quản lý nợ, có thể trực tiếp kiểm tra khi cần thiết.","Giám đốc Agribank nơi cho vay chỉ đạo, kiểm tra việc kiểm tra, giám sát nợ vay.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 63 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Ai là người tham gia thực hiện cơ cấu lại thời hạn trả nợ tại Agribank nơi cho vay?","options":["Người quản lý nợ","Người kiểm soát khoản vay","Người quyết định cơ cấu lại thời hạn trả nợ","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 61 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khi phát hiện khách hàng cung cấp thông tin sai sự thật, Agribank nơi cho vay có quyền gì?","options":["Xem xét, quyết định việc tạm ngừng cho vay.","Xem xét, quyết định việc tạm ngừng cho vay, chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn.","Yêu cầu bổ sung tài sản bảo đảm.","Yêu cầu làm rõ thông tin."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 62 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khách hàng là cá nhân vay vốn tại Agribank bao gồm khách hàng nào sau đây?","options":["Cá nhân, các cá nhân.","Chủ doanh nghiệp tư nhân.","Các thành viên hộ kinh doanh có đăng ký kinh doanh, tổ hợp tác và tổ chức khác không có tư cách pháp nhân.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 2 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khách hàng vi phạm thỏa thuận trong hợp đồng tín dụng và hoặc hợp đồng bảo đảm tiền vay, Agribank nơi cho vay có quyền gì? (chọn đáp án đúng nhất)","options":["Xem xét, quyết định việc tạm ngừng cho vay, chấm dứt cho vay.","Xem xét, quyết định việc tạm ngừng cho vay, chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn.","Xem xét, quyết định chấm dứt cho vay, yêu cầu khách hàng bổ sung tài sản bảo đảm.","Xem xét, quyết định tạm ngừng cho vay, yêu cầu khách hàng bổ sung tài sản bảo đảm."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 62 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Ngày 01/07/2023, Ông Nguyễn Văn A mua 1 căn nhà trị giá 2 tỷ đồng để ở (trong đó có vay của bà Nguyễn Thị B số tiền 500 triệu đồng, hẹn chậm nhất 30/11/2023 trả toàn bộ tiền vay). Ngày 05/11/2023, Ông A có nhu cầu vay Agribank số tiền 500 triệu đồng để trả nợ bà B. Theo anh (chị), nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Nhu cầu vay vốn của ông A thuộc nhu cầu vốn không được cho vay.","Chi nhánh Agribank có thể xem xét quyết định cho vay bù đắp tài chính khi ông A đáp ứng đủ các điều kiện vay vốn theo quy định hiện hành.","Chi nhánh Agribank chỉ được cho vay khi được Tổng Giám đốc chấp thuận bằng văn bản.","Tất cả đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1, Khoản 2 Điều 34 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khách hàng là pháp nhân vay vốn tại Agribank bao gồm khách hàng nào sau đây?","options":["Doanh nghiệp hoạt động theo quy định của Luật Doanh nghiệp: Công ty trách nhiệm hữu hạn, Công ty cổ phần, Công ty hợp danh.","Hợp tác xã, liên hiệp hợp tác xã theo quy định của Luật Hợp tác xã.","Các tổ chức khác là pháp nhân theo quy định của Bộ luật Dân sự.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 2, Điều 2 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo quy định hiện hành của Agribank, rủi ro tín dụng là gì?","options":["Khả năng xảy ra tổn thất đối với nợ của Agribank do khách hàng không có khả năng trả được một phần nợ của mình theo thỏa thuận với Agribank.","Khả năng xảy ra tổn thất đối với nợ của Agribank do khách hàng không có khả năng trả được toàn bộ nợ của mình theo thỏa thuận với Agribank.","Khả năng xảy ra tổn thất đối với nợ của Agribank dù khách hàng có khả năng trả được nợ của mình theo thỏa thuận với Agribank.","Đáp án 1 hoặc 2 đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 17 Điều 3 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định của Agribank, phí trả nợ trước hạn là gì?","options":["Khoản phí khách hàng phải trả cho Agribank khi khách hàng trả nợ gốc, lãi tại một thời điểm sớm hơn so với kỳ hạn trả nợ.","Khoản phí khách hàng phải trả cho Agribank khi khách hàng trả nợ gốc tại một thời điểm sớm hơn so với kỳ hạn trả nợ, thời hạn cho vay được ghi trên HĐTD/Giấy nhận nợ.","Khoản phí khách hàng phải trả cho Agribank khi khách hàng trả nợ lãi tại một thời điểm sớm hơn so với kỳ hạn trả nợ.","Khoản phí khách hàng phải trả cho Agribank khi khách hàng trả nợ gốc tại một thời điểm sớm hơn so với thời hạn cho vay được ghi trên HĐTD."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 12 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khi các cá nhân vay vốn chung, chủ thể vay vốn giao kết Thỏa thuận cho vay theo cách thức nào?","options":["Cùng ký kết HĐTD và thống nhất cử một cá nhân là đại diện tham gia giao dịch với Agribank như nhận tiền vay, báo cáo sử dụng tiền vay, trả nợ, phối hợp xử lý TSBĐ và các thỏa thuận khác trong HĐTD (việc thống nhất này phải được ghi rõ trong HĐTD)","Ủy quyền bằng văn bản cho một cá nhân là đại diện tham gia giao dịch với Agribank. Văn bản ủy quyền (Giấy ủy quyền/Hợp đồng ủy quyền) phải được chứng nhận tại cơ quan, tổ chức có chức năng công chứng hoặc chứng thực tại cơ quan, tổ chức có thẩm quyền theo quy định của pháp luật.","Cả 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 4 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng về chủ thể giao kết Thỏa thuận cho vay trong trường hợp các cá nhân vay vốn chung?","options":["Cùng ký kết HĐTD và thống nhất cử một cá nhân là đại diện tham gia giao dịch với Agribank","Ủy quyền một cá nhân là đại diện ký kết HĐTD với Agribank mà không cần văn bản ủy quyền.","Cả 1 và 2 đều đúng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 4 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất về địa bàn cho vay đặc thù? (chọn đáp án đúng nhất)","options":["Chi nhánh loại I được cho vay khách hàng cá nhân có nơi cư trú hoặc địa chỉ kinh doanh tại địa bàn cấp xã giáp ranh","Chi nhánh loại II cho vay khách hàng cá nhân có nơi cư trú hoặc địa chỉ kinh doanh tại địa bàn cấp xã giáp ranh","Phòng giao dịch được cho vay khách hàng cá nhân có nơi cư trú hoặc địa chỉ kinh doanh tại địa bàn cấp xã giáp ranh","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 7 QĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Trường hợp các thành viên trong gia đình vay vốn sử dụng vào mục đích chung ủy quyền cho 1 thành viên là đại diện vay vốn tại Agribank, nhận định nào sau đây là đúng? (chọn đáp án đúng nhất)","options":["Văn bản ủy quyền không nhất thiết phải công chứng, chứng thực.","Văn bản ủy quyền có thể dùng chữ ký người làm chứng thay thế công chứng, chứng thực.","Văn bản ủy quyền phải được chứng nhận tại cơ quan, tổ chức có chức năng công chứng hoặc chứng thực tại cơ quan, tổ chức có thẩm quyền theo quy định của pháp luật.","Văn bản ủy quyền phải được chứng nhận tại cơ quan có chức năng công chứng hoặc chứng thực tại cơ quan có thẩm quyền theo quy định của pháp luật."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b Khoản 3 Điều 4 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khi cho vay ngoài địa bàn, Agribank nơi cho vay được thực hiện nghiệp vụ cấp tín dụng nào?","options":["Thực hiện nghiệp vụ cho vay.","Thực hiện nghiệp vụ cho vay và bảo lãnh.","Ngoài nghiệp vụ cho vay,  Agribank nơi cho vay được thực hiện các hình thức cấp tín dụng khác như bảo lãnh, cam kết phát hành dưới hình thức L/C,… theo quy định nội bộ của Agribank và pháp luật có liên quan.","Thực hiện nghiệp vụ bảo lãnh."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 6 Điều 7 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tổng Giám đốc quy định lãi suất cho vay từng thời kỳ căn cứ vào cơ sở nào?","options":["Cung cầu vốn thị trường, mức độ tín nhiệm của khách hàng, quy định của Chính phủ, NHNN.","Khả năng cung ứng vốn của Agribank","Phương án sử dụng vốn của khách hàng","Mức độ rủi ro của ngành nghề kinh doanh"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 10 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Agribank nơi cho vay thỏa thuận với khách hàng về lãi suất cho vay, lãi quá hạn, lãi chậm trả, phương pháp tính lãi và ghi vào HĐTD.","Lãi suất quá hạn không vượt quá 200% lãi suất cho vay trong hạn.","Lãi suất chậm trả không vượt quá 5%/ năm.","Mọi trường hợp đều phải áp dụng lãi suất cho vay cố định"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 10 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Trường hợp áp dụng lãi suất cho vay điều chỉnh phải thỏa thuận các yếu tố làm căn cứ để xác định lãi suất điều chỉnh. Trường hợp các yếu tố xác định lãi suất điều chỉnh dẫn đến có nhiều mức lãi suất cho vay khác nhau thì Agribank nơi cho vay áp dụng mức lãi suất nào sau đây?","options":["Mức lãi suất cho vay bình quân","Mức lãi suất cho vay thấp nhất","Mức lãi suất cho vay quy định của Tổng Giám đốc","Mức lãi suất cho vay cao nhất"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 4 Điều 10 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Khách hàng đáp ứng đủ các tiêu chí đánh giá có tình hình tài chính minh bạch, lành mạnh theo quy định của Agribank, hoạt động trong lĩnh vực nào sau đây được thỏa thuận về mức lãi suất cho vay ngắn hạn bằng đồng Việt Nam nhưng không vượt quá mức lãi suất cho vay tối đa theo quy định của Ngân hàng nhà nước?","options":["Phục vụ lĩnh vực phát triển nông nghiệp, nông thôn theo quy định của Chính phủ về chính sách tín dụng phục vụ phát triển nông nghiệp, nông thôn","Phục vụ ngành nghề phát triển hạ tầng đường xá","Phục vụ ngành áp dụng công nghệ 4.0","Phục vụ lĩnh vực phát triển nhiệt điện, thủy điện"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 11 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"TGĐ Agribank ban hành biểu phí liên quan đến hoạt động cho vay đúng quy định NHNN, bao gồm các loại phí nào sau đây?","options":["Phí trả nợ trước hạn; Phí trả cho hạn mức tín dụng dự phòng; Phí thu xếp cho vay hợp vốn; Phí cam kết rút vốn; Các loại phí khác liên quan đến hoạt động cho vay được quy định tại văn bản quy phạm pháp luật liên quan","Phí trả nợ trước hạn; Phí trả cho hạn mức tín dụng dự phòng; Phí thu xếp cho vay hợp vốn; Các loại phí khác liên quan đến hoạt động cho vay được quy định tại văn bản quy phạm pháp luật liên quan.","Phí trả nợ trước hạn; Phí trả cho hạn mức tín dụng dự phòng; Phí cam kết rút vốn; Các loại phí khác liên quan đến hoạt động cho vay được quy định tại văn bản quy phạm pháp luật liên quan.","Phí trả nợ trước hạn; Phí thu xếp cho vay hợp vốn; Phí cam kết rút vốn; Các loại phí khác liên quan đến hoạt động cho vay được quy định tại văn bản quy phạm pháp luật liên quan."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 12 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Sau khi khoản vay được quyết định/phê duyệt, tại Agribank nơi cho vay việc bàn giao hồ sơ được quy định như thế nào?","options":["Người thẩm định bàn giao toàn bộ hồ sơ cho Người quản lý nợ; Người quản lý nợ bàn giao một số tài liệu cho giao dịch viên","Người thẩm định bàn giao trực tiếp cho giao dịch viên","Người thẩm định bàn giao cho Người quan hệ khách hàng","Người thẩm định bàn giao cho Người kiểm soát khoản vay"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a, b Khoản 2 Điều 14 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng?","options":["Sau khi khoản vay được quyết định/phê duyệt, việc bàn giao hồ sơ giữa các cá nhân/ bộ phận nghiệp vụ phải lập Phiếu giao nhận hồ sơ.","Sau khi khoản vay được quyết định/phê duyệt, việc bàn giao hồ sơ giữa các cá nhân/ bộ phận nghiệp vụ không phải lập phiếu giao nhận hồ sơ.","Sau khi khoản vay được quyết định/phê duyệt, việc bàn giao hồ sơ giữa các cá nhân/ bộ phận nghiệp vụ, việc lập/không lập Phiếu giao nhận hồ sơ do Giám đốc chi nhánh quy định.","Sau khi khoản vay được quyết định/phê duyệt, việc bàn giao hồ sơ giữa các cá nhân/ bộ phận nghiệp vụ, việc lập/không lập Phiếu giao nhận hồ sơ do Agribank nơi cho vay quy định."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 14 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Agribank quy định về Sổ vay vốn như thế nào?","options":["Sổ vay vốn phải áp dụng đối với khách hàng cho vay qua Tổ nhóm","Sổ vay vốn phải áp dụng đối với khách hàng cho vay không có bảo đảm bằng tài sản theo chính sách của Chính phủ.","Sổ vay vốn phải áp dụng cho khách hàng vay vốn theo hạn mức quy mô nhỏ","Sổ vay vốn áp dụng đối với khách hàng cá nhân vay vốn theo hạn mức quy mô nhỏ, cho vay không có bảo đảm bằng tài sản theo chính sách của Chính phủ. Việc áp dụng hay không áp dụng sổ vay vốn do Giám đốc Agribank nơi cho vay quyết định."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 15 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Cho vay theo hạn mức là gì?","options":["Là việc Agribank xác định và thỏa thuận với khách hàng hạn mức cho vay tối đa duy trì trong một khoảng thời gian nhất định.","Là việc Agribank xác định và thỏa thuận với khách hàng số tiền giải ngân tối thiểu được duy trì trong một khoảng thời gian nhất định.","Là việc Agribank xác định và thỏa thuận với khách hàng số tiền giải ngân tối đa được duy trì trong một khoảng thời gian nhất định.","Là việc Agribank xác định và thỏa thuận với khách hàng hạn mức cho vay tối thiểu duy trì trong một khoảng thời gian nhất định."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 16 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất?","options":["Hạn mức cấp tín dụng là hạn mức cho vay ngắn hạn.","Hạn mức cấp tín dụng bằng đồng Việt Nam (VND).","Hạn mức cấp tín dụng bao gồm hạn mức cho vay ngắn hạn (hạn mức vay vốn) và hạn mức cấp tín dụng khác (bảo lãnh, cam kết phát hành dưới hình thức L/C, chiết khấu và các hình thức cấp tín dụng theo quy định của pháp luật)","Hạn mức cấp tín dụng bằng đô la Mỹ (USD)."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 16 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chọn phương án đúng nhất đối với cho vay theo hạn mức.","options":["Thời hạn cho vay, kỳ hạn nợ, thời hạn bảo lãnh, mở L/C xác định trên hợp đồng tín dụng","Thời hạn cho vay, kỳ hạn nợ, thời hạn bảo lãnh, mở L/C xác định theo từng lần giải ngân tại phụ lục hợp đồng","Thời hạn cho vay, kỳ hạn trả nợ, thời hạn hiệu lực của cam kết bảo lãnh, thời hạn hiệu lực L/C xác định theo từng lần giải ngân trên giấy nhận nợ, cam kết bảo lãnh, hồ sơ phát hành L/C và có thể vượt quá thời gian duy trì hạn mức.","Thời hạn cho vay, kỳ hạn trả nợ, thời hạn hiệu lực của cam kết bảo lãnh, thời hạn hiệu lực L/C xác định theo từng lần giải ngân trên giấy nhận nợ."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 18 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đối với cho vay theo hạn mức, Agribank quy định thời hạn duy trì hạn mức như thế nào?","options":["Tối đa 12 tháng","Tối đa 24 tháng.","Đối với các khách hàng xếp hạng từ A1 đến A8 theo HTXH tại thời điểm ngày cuối quý gần nhất tính đến thời điểm thẩm định, Agribank nơi cho vay được xem xét thời gian duy trì hạn mức tối đa 36 tháng. Các trường hợp còn lại (trừ khách hàng cá nhân vay theo hạn mức quy mô nhỏ), thời gian duy trì hạn mức tối đa 12 tháng","Tối đa 48 tháng."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 18 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đối với cho vay theo hạn mức, Agribank quy định điều kiện xem xét gia hạn thời gian duy trì hạn mức tín dụng như thế nào?","options":["Khách hàng đáp ứng đủ các điều kiện cấp tín dụng theo quy định hiện hành; sử dụng vốn vay đúng mục đích; thực hiện đúng và đầy đủ các cam kết tại HĐTD trước đó và các điều kiện cấp tín dụng theo Thông báo phê duyệt của cấp có thẩm quyền (nếu có); khách hàng không bị giảm xếp hạng tín dụng nội bộ theo quy định của Agribank so với thời điểm xác định hạn mức cho vay hiện hành.","Khách hàng sử dụng vốn vay đúng mục đích; thực hiện đúng và đầy đủ các cam kết tại HĐTD trước đó và các điều kiện cấp tín dụng theo Thông báo phê duyệt của cấp có thẩm quyền (nếu có); khách hàng không bị giảm xếp hạng tín dụng nội bộ theo quy định của Agribank so với thời điểm xác định hạn mức cho vay hiện hành.","Khách hàng thực hiện đúng và đầy đủ các cam kết tại HĐTD trước đó và các điều kiện cấp tín dụng theo Thông báo phê duyệt của cấp có thẩm quyền (nếu có); khách hàng không bị giảm xếp hạng tín dụng nội bộ theo quy định của Agribank so với thời điểm xác định hạn mức cho vay hiện hành.","Khách hàng đáp ứng đủ các điều kiện cấp tín dụng theo quy định hiện hành; sử dụng vốn vay đúng mục đích; khách hàng không bị giảm xếp hạng tín dụng nội bộ theo quy định của Agribank so với thời điểm xác định hạn mức cho vay hiện hành."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 20 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đối với cho vay theo hạn mức,  thẩm quyền gia hạn thời gian duy trì hạn mức được quy định như thế nào?","options":["Cấp phê duyệt/quyết định cấp hạn mức có thẩm quyền gia hạn thời gian duy trì hạn mức tối đa 12 tháng. Thẩm quyền phê duyệt/quyết định gia hạn thời gian duy trì hạn mức được xác định theo thẩm quyền cấp tín dụng tại thời điểm xem xét gia hạn.","Trụ sở chính không trực tiếp kinh doanh nên không gia hạn hạn mức đối với khách hàng đã phê duyệt.","Phòng giao dịch được gia hạn hạn mức đối với khoản nợ do cấp trên quyết định cho vay và phân công giải ngân, thu nợ, quản lý khoản nợ.","Tất cả đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Khoản 2 Điều 20 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng nhất?","options":["Đối tượng áp dụng cho vay theo hạn mức quy mô nhỏ đối với khách hàng cá nhân là khách hàng cá nhân, các cá nhân có nhu cầu vay vốn phục vụ hoạt động sản xuất kinh doanh, nhu cầu đời sống","Cho vay theo hạn mức quy mô nhỏ đối với khách hàng cá nhân là việc Agribank nơi cho vay thỏa thuận cho khách hàng vay một hạn mức dư nợ tối đa được duy trì trong một thời hạn nhất định","Thời gian cho vay  theo hạn mức quy mô nhỏ đối với khách hàng cá nhân bao gồm ngắn hạn và/hoặc trung hạn.","Tất cả đáp án trên đều đúng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 22 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đối với cho vay theo hạn mức, hãy chỉ ra quy định về việc ký kết hợp đồng hạn mức mới.","options":["Nếu có nhu cầu tiếp tục vay theo hạn mức mới, khách hàng gửi Agribank nơi cho vay phương án sử dụng vốn kỳ tiếp theo kèm các tài liệu liên quan","Căn cứ vào nhu cầu vốn của khách hàng, Agribank nơi cho vay tiến hành thẩm định để xác định hạn mức và thời gian duy trì hạn mức mới","Sau khi xác định hạn mức và thời gian duy trì hạn mức, Agribank nơi cho vay và khách hàng phải ký kết HĐTD mới. Toàn bộ dư nợ, số dư bảo lãnh, cam kết phát hành dưới hình thức L/C và số dư của các hình thức cấp tín dụng khác của HĐTD theo hạn mức cũ được chuyển sang theo dõi tại HĐTD theo hạn mức mới.","Tất cả các phương án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 21 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Agribank quy định cho vay theo hạn mức quy mô nhỏ đối với một khách hàng cá nhân là bao nhiêu tiền?","options":["Tối đa không vượt quá 100 triệu đồng.","Tối đa không vượt quá 200 triệu đồng.","Tối đa không vượt quá 300 triệu đồng.","Tối đa không vượt quá 500 triệu đồng."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 2 Điều 22 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Cho vay theo hạn mức quy mô nhỏ áp dụng đối với cá nhân gồm loại cho vay nào?","options":["Cho vay ngắn hạn và/hoặc trung hạn.","Chỉ cho vay ngắn hạn..","Cho vay ngắn hạn, trung hạn, dài hạn.","Cho vay trung hạn và dài hạn."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 22 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đâu là tài liệu để làm căn cứ xác định giá trị tài sản bảo đảm?","options":["Hợp đồng mua bán, chuyển nhượng tài sản tương ứng cùng loại.","Giá theo tài liệu của phòng Tài nguyên và Môi trường; chứng thư thẩm định giá của tổ chức có chức năng thẩm định giá","Định giá theo mệnh giá/bảng/khung giá do cơ quan nhà nước có thẩm quyền ban hành/sử dụng thông tin về giá trị tài sản bảo đảm của tổ chức có chức năng hoặc xác định theo các phương pháp chi phí, thu nhập và các phương pháp khác theo quy định pháp luật.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 11 Quy chế 879/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Trường hợp nào sau đây thì một tài sản có thể được dùng để bảo đảm thực hiện nhiều nghĩa vụ? (Chọn đáp án đúng nhất)","options":["Giá trị tài sản đó tại thời điểm xác lập biện pháp bảo đảm nhỏ hơn tổng giá trị các nghĩa vụ được bảo đảm.","Giá trị tài sản đó tại thời điểm xác lập biện pháp bảo đảm bằng tổng giá trị các nghĩa vụ được bảo đảm.","Giá trị tài sản đó tại thời điểm xác lập biện pháp bảo đảm lớn hơn tổng giá trị các nghĩa vụ được bảo đảm.","Giá trị tài sản đó tại thời điểm xác lập biện pháp bảo đảm lớn hơn tổng giá trị các nghĩa vụ được bảo đảm, trừ trường hợp có thỏa thuận khác hoặc pháp luật có quy định khác."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 4 Quy chế 879/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Agribank nơi cấp tín dụng được quyết định xử lý TSBĐ trong trường hợp nào sau đây?","options":["Khi số tiền thu được từ xử lý TSBĐ thực hiện đủ nghĩa vụ được bảo đảm","TSBĐ đối với khoản cấp tín dụng thuộc thẩm quyền của chính Agribank nơi cấp tín dụng.","Khi số tiền thu được từ xử lý TSBĐ thực hiện đủ nghĩa vụ được bảo đảm hoặc TSBĐ đối với khoản cấp tín dụng vượt thẩm quyền của Agribank nơi cấp tín dụng.","Cả 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 42 Quy chế 879/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Biện pháp cầm cố chấm dứt khi nào?","options":["Kể từ thời điểm bên mua tài sản, bên nhận thay thế tài sản, bên nhận tặng cho tài sản xác lập quyền sở hữu đối với tài sản cầm cố.","Kể từ thời điểm bên mua tài sản, bên nhận thay thế tài sản, bên nhận tặng cho tài sản xác lập quyền chiếm hữu đối với tài sản cầm cố.","Từ sau ngày bên mua tài sản, bên nhận thay thế tài sản, bên nhận tặng cho tài sản xác lập quyền sở hữu đối với tài sản cầm cố.","Từ sau ngày bên mua tài sản, bên nhận thay thế tài sản, bên nhận tặng cho tài sản xác lập quyền chiếm hữu đối với tài sản cầm cố."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điều 28 Quy chế 879/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Mức cấp tín dụng tối đa so với giá trị TSBĐ là trái phiếu chính phủ (bằng đồng Việt Nam) có thời hạn thanh toán còn lại trên 01 năm?","options":["Mức cấp tín dụng tối đa 95% mệnh giá.","Mức cấp tín dụng tối đa 90% mệnh giá.","Mức cấp tín dụng tối đa 80% mệnh giá.","Mức cấp tín dụng tối đa 75% mệnh giá."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết i điểm b Khoản 3 Điều 10 Quy chế 879/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Trường hợp hợp đồng cấp tín dụng bị vô hiệu hoặc bị hủy bỏ, bị đơn phương chấm dứt thực hiện thì giải quyết thế nào?","options":["Nếu các bên chưa thực hiện hợp đồng cấp tín dụng thì hợp đồng bảo đảm chấm dứt.","Nếu các bên đã thực hiện một phần hoặc toàn bộ hợp đồng cấp tín dụng thì hợp đồng bảo đảm không chấm dứt.","Agribank có quyền xử lý TSBĐ để thanh toán nghĩa vụ hoàn trả của khách hàng đối với Agribank.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 22 Quy chế 879/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Theo Quy chế số 879/QC-HĐTV-TD, điều kiện của bên bảo lãnh là?","options":["Có năng lực pháp luật dân sự, năng lực hành vi dân sự","Có khả năng tài chính đảm bảo thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh.","Phải có TSBĐ để bảo đảm thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh (trừ bảo lãnh của TCTD, cơ quan quản lý Ngân sách Nhà nước)","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 33 Quy chế 879/QĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Mức cấp tín dụng tối đa đối với TSBĐ là trái phiếu chính phủ (bằng đồng Việt Nam) thời hạn thanh toán còn lại trên 01 năm là","options":["95% mệnh giá.","90% mệnh giá.","85% mệnh giá.","80% mệnh giá."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết i điểm b Khoản 3 Điều 10 Quy chế 879/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Đơn vị tổ chức nào không được bảo đảm bằng tín chấp tại Agribank?","options":["Hội Nông dân Việt Nam.","Mặt trận Tổ quốc Việt Nam.","Ủy ban nhân dân cấp xã.","Hội Cựu chiến binh Việt Nam."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 37 Quy chế 879/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Trường hợp giao tài sản cầm cố cho bên thứ ba giữ tài sản thì bên thứ ba phải đáp ứng các điều kiện gì sau đây?","options":["Được phép kinh doanh dịch vụ gửi, giữ tài sản; phải có đủ điều kiện cất giữ, bảo quản và quản lý tài sản","Hợp đồng gửi giữ phải quy định rõ trách nhiệm của bên nhận gửi giữ trong trường hợp tài sản bị mất, hư hỏng, mất giá trị hoặc giảm sút giá trị.","Việc gửi giữ tài sản phải được lập thành hợp đồng giữa 3 (ba) bên gồm Agribank, bên cầm cố và bên nhận gửi giữ tài sản.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 26 QC 879/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Đối với hợp đồng bảo đảm được ký kết trước khi pháp nhân được tổ chức lại mà vẫn còn hiệu lực thì? (Chọn đáp án đúng nhất)","options":["Các bên phải ký kết lại hợp đồng bảo đảm đó sau khi pháp nhân được tổ chức lại.","Các bên không phải ký kết lại hợp đồng bảo đảm đó sau khi pháp nhân được tổ chức lại.","Các bên có thể lựa chọn việc ký kết/không ký kết lại hợp đồng bảo đảm đó sau khi pháp nhân được tổ chức lại.","Các bên bắt buộc phải ký kết lại hợp đồng bảo đảm đó sau khi pháp nhân được tổ chức lại."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 24 Quy chế 879/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Việc kiểm tra đối với tài sản thế chấp là quyền đòi nợ được thực hiện","options":["03 tháng kiểm tra tối thiểu 01 lần.","06 tháng kiểm tra tối thiểu 01 lần.","09 tháng kiểm tra tối thiểu 01 lần.","12 tháng kiểm tra tối thiểu 01 lần."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 43 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Chi phí XLTSBĐ được khấu trừ từ tiền thu được từ XLTSBĐ như thế nào?","options":["Sau khi thu hồi nợ.","Trước khi thu hồi nợ.","Tùy thuộc vào giá trị thu hồi được khi XLTSBĐ.","Tùy thuộc vào thỏa thuận giữa các bên."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 60 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Trường hợp không có thỏa thuận về xử lý TSBĐ, thời hạn mà Agribank nơi cho vay gửi thông báo về việc xử lý TSBĐ cho bên bảo đảm là?","options":["Trước ít nhất 10 ngày đối với động sản hoặc trước ít nhất 15 ngày đối với bất động sản tính đến thời điểm xử lý TSBĐ","Trước ít nhất 15 ngày đối với động sản hoặc trước ít nhất 30 ngày đối với bất động sản tính đến thời điểm xử lý TSBĐ","Trước ít nhất 30 ngày đối với động sản hoặc trước ít nhất 45 ngày đối với bất động sản tính đến thời điểm xử lý TSBĐ","Trước ít nhất 45 ngày đối với động sản hoặc trước ít nhất 60 ngày đối với bất động sản tính đến thời điểm xử lý TSBĐ"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 46 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Agribank xác định giá trị tài sản bằng phương pháp nào?","options":["Phương pháp so sánh.","Phương pháp chi phí.","Phương pháp thu nhập.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 30 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Agribank nơi cấp tín dụng được thỏa thuận với bên bảo đảm để bán tài sản trong trường hợp nào sau đây? (chọn đáp án đúng nhất)","options":["TSBĐ đang bán đấu giá nhưng không thành thì trong thời gian bắt buộc giữa hai lần bán đấu giá theo quy định (15 ngày đối với động sản và 30 ngày đối với bất động sản) mà có người mua tài sản với mức giá cao hơn hoặc bằng với giá của kỳ đấu giá không thành gần nhất","TSBĐ đang bán đấu giá nhưng không thành thì trong thời gian bắt buộc giữa hai lần bán đấu giá theo quy định (15 ngày đối với động sản và 30 ngày đối với bất động sản) mà có người mua tài sản với mức giá thấp hơn giá của kỳ đấu giá không thành gần nhất","TSBĐ đang bán đấu giá nhưng không thành thì trong thời gian bắt buộc giữa hai lần bán đấu giá theo quy định (10 ngày đối với động sản và 30 ngày đối với bất động sản) mà có người mua tài sản với mức giá cao hơn hoặc bằng với giá của kỳ đấu giá không thành gần nhất","TSBĐ đang bán đấu giá nhưng không thành thì trong thời gian bắt buộc giữa hai lần bán đấu giá theo quy định (10 ngày đối với động sản và 30 ngày đối với bất động sản) mà có người mua tài sản với mức giá thấp hơn giá của kỳ đấu giá không thành gần nhất"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm c Khoản 1 Điều 57 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Các nội dung chủ yếu của văn bản thông báo về việc xử lý TSBĐ gồm?","options":["Lý do xử lý TSBĐ; Nghĩa vụ được bảo đảm.","Lý do xử lý TSBĐ; Nghĩa vụ được bảo đảm; Mô tả tài sản.","Lý do xử lý TSBĐ; TSBĐ sẽ bị xử lý; Thời gian, địa điểm xử lý TSBĐ.","Lý do xử lý TSBĐ; Nghĩa vụ được bảo đảm; Mô tả tài sản; Thời gian, địa điểm xử lý TSBĐ."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 46 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Người có thẩm quyền quyết định giao dịch bảo đảm và ký kết Hợp đồng bảo đảm là?","options":["Chủ sở hữu tài sản","Người sử dụng tài sản","Đại diện theo ủy quyền của chủ sở hữu, sử dụng tài sản","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 33 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Thành phần Hội đồng xử lý TSBĐ tại Trụ sở chính bao gồm?","options":["Tổng giám đốc/Phó Tổng giám đốc; Giám đốc Trung tâm Quản lý nợ có vấn đề; Trưởng Ban Pháp chế;","Trưởng Ban Chính sách tín dụng; Trưởng ban KHDN/KHCN; Trưởng Ban Tài chính kế toán;","Đại diện Ủy ban quản lý rủi ro (đối với TSBĐ các khoản vay thuộc thẩm quyền của HĐTV).","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 55 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Xác định giá khởi điểm bán đấu giá TSBĐ theo thỏa thuận tại Agribank nơi cấp tín dụng?","options":["Agribank thỏa thuận với Bên bảo đảm về giá khởi điểm để đấu giá TSBĐ trong trường hợp giá khởi điểm không thấp hơn nghĩa vụ được bảo đảm;","Agribank thỏa thuận với Bên bảo đảm thuê đơn vị có chức năng thẩm định giá để làm căn cứ xác định giá khởi điểm trong trường hợp giá khởi điểm dự kiến thấp hơn nghĩa vụ được bảo đảm,","Agribank có thể thỏa thuận với Bên bảo đảm về giá khởi điểm để đấu giá TSBĐ căn cứ vào giá khởi điểm của phiên đấu giá gần nhất không có người đăng ký mua nhưng tối đa không quá 03 tháng. Giá khởi điểm của phiên đấu giá tiếp theo có thể thấp hơn tối đa 10% so với giá khởi điểm của phiên đấu giá gần nhất.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 56 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Phiếu nhập kho Giấy chứng nhận TSBĐ, hồ sơ bảo đảm phải có chữ ký của những người nào sau đây?","options":["Đại diện Agribank nơi cấp tín dụng","Bên bảo đảm","Người có liên quan của Bên bảo đảm","Cả 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 21 Điều 1 QĐ 3838/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Trường hợp bên thế chấp không có khả năng hoàn thành nghĩa vụ đối với bên cầm giữ thì:","options":["Agribank có thể yêu cầu bên thế chấp thanh toán cho bên cầm giữ","Agribank có thể xem xét thực hiện nghĩa vụ thay cho bên thế chấp để nhận lại tài sản thế chấp","Agribank được tính nghĩa vụ đối với bên cầm giữ vào nghĩa vụ của bên thế chấp khi xử lý tài sản.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 45 Quy định số 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Các trường hợp được giải chấp TSBĐ:","options":["Khách hàng và Bên bảo đảm đã thực hiện nghĩa vụ (bao gồm toàn bộ hoặc theo phần).","TSBĐ được xử lý theo quy định.","Rút bớt, thay thế TSBĐ.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 42 Quyết định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định số 969/QyĐ-NHNo-TD: Thẩm quyền cơ cấu lại thời hạn trả nợ và giữ nguyên nhóm nợ thực hiện theo quy định của?","options":["Tổng Giám đốc","Hội đồng thành viên","Giám đốc chi nhánh loại I","Agribank nơi phê duyệt cho vay"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 9 Quy định số 969/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định số 969/QyĐ-NHNo-TD: Căn cứ để Agribank nơi cho vay quyết định và thỏa thuận với khách hàng về thời gian cơ cấu lại thời hạn trả nợ?","options":["Khả năng trả nợ của khách hàng sau khi cơ cấu lại thời hạn trả nợ.","Mức độ khó khăn và khả năng trả nợ của khách hàng sau khi cơ cấu lại thời hạn trả nợ.","Mức độ khó khăn và khả năng trả nợ của khách hàng.","Tình hình sản xuất kinh doanh và khả năng trả nợ của khách hàng sau khi cơ cấu lại thời hạn trả nợ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 6 Quy định số 969/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Thời gian cơ cấu lại thời hạn trả nợ theo Quy định số 969/QyĐ-NHNo-TD?","options":["Tối đa 12 tháng kể từ ngày Agribank nơi cho vay thực hiện cơ cấu lại thời hạn trả nợ","Tối đa 12 tháng kể từ ngày đến hạn của số dư nợ được cơ cấu lại thời hạn trả nợ","Tối đa 12 tháng kể từ ngày cuối cùng của thời hạn cho vay","Tối đa 6 tháng kể từ ngày đến hạn của số dư nợ được cơ cấu lại thời hạn trả nợ"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 6 Quy định số 969/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Số dư nợ của khoản nợ được cơ cấu lại thời hạn trả nợ còn trong hạn hoặc quá hạn bao nhiêu ngày kể từ ngày đến hạn thanh toán, thời hạn trả nợ theo hợp đồng, thỏa thuận?","options":["05 ngày","10 ngày","15 ngày","20 ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 5 Quy định số 969/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Thỏa thuận cấp bảo lãnh là gì?","options":["Là văn bản thỏa thuận giữa Agribank với khách hàng về việc phát hành bảo lãnh ngân hàng, bảo lãnh đối ứng, xác nhận bảo lãnh cho khách hàng.","Là thỏa thuận giữa Agribank (bên bảo lãnh hoặc bên bảo lãnh đối ứng hoặc bên xác nhận bảo lãnh) với khách hàng và các bên liên quan khác (nếu có) về việc phát hành bảo lãnh ngân hàng, bảo lãnh đối ứng, xác nhận bảo lãnh cho khách hàng.","Là văn bản thỏa thuận giữa Agribank với khách hàng và các bên liên quan khác (nếu có) về việc phát hành bảo lãnh ngân hàng cho khách hàng.","Là văn bản thỏa thuận giữa Agribank với khách hàng và các bên liên quan khác về việc phát hành bảo lãnh ngân hàng cho khách hàng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 26 Điều 3 Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất về Người thẩm định lại?","options":["Người thuộc Phòng Khách hàng, Phòng Thẩm định/bộ phận Thẩm định, Ban TĐPD/TTPD","Người khác do người có thẩm quyền phân công, giao nhiệm vụ.","Người thuộc Phòng Thẩm định/bộ phận Thẩm định, phòng giao dịch","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Thứ tự 32 Khoản 1 Điều 1 Quy chế 877/QC –HĐTV-TD: sửa đổi một số điều của Quy chế 145/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất về\r\nNgười kiểm soát bảo lãnh?","options":["Trưởng/Phó Trưởng Phòng Khách hàng, Trưởng/Phó trưởng Ban/Trưởng/Phó trưởng nghiệp vụ thuộc Ban TĐPD, Trưởng/Phó trưởng phòng phê duyệt thuộc TTPD","Người kiểm soát bảo lãnh có thể là người thẩm định","Đáp án 1 và 2","Trưởng/Phó trưởng Phòng Khách hàng, Trưởng/Phó trưởng Ban thuộc Ban TĐPD, Trưởng/Phó trưởng phòng phê duyệt thuộc TTPD"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Thứ tự 33 Khoản 1 Điều 1 Quy chế 877/QC –HĐTV-TD: sửa đổi một số điều của Quy chế 145/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Đối với trường hợp đồng tiền bảo lãnh là ngoại tệ, phí bảo lãnh được thu như thế nào?","options":["Các bên phải thu phí bảo lãnh bằng ngoại tệ.","Các bên thỏa thuận thu phí bảo lãnh bằng ngoại tệ hoặc quy đổi ra đồng Việt Nam theo tỷ giá bán của Agribank tại thời điểm thu phí hoặc tại thời điểm thông báo thu phí.","Các bên thỏa thuận thu phí bảo lãnh bằng ngoại tệ hoặc quy đổi ra đồng Việt Nam theo tỷ giá bán của Agribank tại thời điểm ký Thỏa thuận cấp bảo lãnh.","Các bên thỏa thuận thu phí bảo lãnh bằng ngoại tệ hoặc quy đổi ra đồng Việt Nam theo tỷ giá bán của Agribank tại thời điểm bất kỳ."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 5 Điều 22  Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Số dư bảo lãnh đối với một khách hàng hoặc một khách hàng và người có liên quan được tính từ ngày nào?","options":["Ngày Agribank và khách hàng ký Cam kết bảo lãnh","Ngày Cam kết bảo lãnh có hiệu lực","Ngày phát hành Cam kết bảo lãnh","Ngày Agribank và khách hàng ký thỏa thuận cấp bảo lãnh"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 6  Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Nghĩa vụ bảo lãnh của Agribank chấm dứt trong các trường hợp nào?","options":["Nghĩa vụ của bên được bảo lãnh chấm dứt; Nghĩa vụ bảo lãnh của Agribank đã được thực hiện theo đúng Cam kết bảo lãnh.","Việc bảo lãnh được hủy bỏ hoặc thay thế bằng biện pháp bảo đảm khác theo thỏa thuận của bên nhận bảo lãnh và Agribank, các bên liên quan khác (nếu có); Cam kết bảo lãnh đã hết hiệu lực.","Bên nhận bảo lãnh miễn thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh cho Agribank; Theo thỏa thuận của các bên; Nghĩa vụ bảo lãnh chấm dứt trong các trường hợp khác theo quy định của pháp luật.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 27  Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Số dư bảo lãnh đối với một khách hàng hoặc một khách hàng và người có liên quan bao gồm:","options":["Số dư phát hành Cam kết bảo lãnh.","Số dư phát hành cam kết xác nhận bảo lãnh.","Số dư phát hành Cam kết bảo lãnh đối ứng.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 6 Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Agribank không được bảo lãnh đối với những trường hợp nào?","options":["Thành viên HĐTV, thành viên Ban Kiểm soát, Tổng Giám đốc, Phó Tổng Giám đốc Agribank.","Cha, mẹ của thành viên HĐTV, thành viên Ban Kiểm soát, Tổng Giám đốc, Phó Tổng Giám đốc Agribank.","Vợ, chồng, con của thành viên HĐTV, thành viên Ban Kiểm soát, Tổng Giám đốc, Phó Tổng Giám đốc Agribank.","Đáp án 1,2,3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy chế  977/ QC–HĐTV-TD sửa đổi, bổ sung  Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Agribank không bảo lãnh cho nghĩa vụ nào sau đây?","options":["Thanh toán trái phiếu của các doanh nghiệp phát hành với mục đích: cơ cấu lại các khoản nợ của chính doanh nghiệp phát hành.","Góp vốn, mua cổ phần tại doanh nghiệp khác.","Tăng quy mô vốn hoạt động.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy chế  977/ QC–HĐTV-TD sửa đổi, bổ sung  Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Agribank không phát hành bảo lãnh không có tài sản bảo đảm, bảo lãnh với điều kiện ưu đãi cho các đối tượng nào sau đây?","options":["Tổ chức kiểm toán, kiểm toán viên đang kiểm toán tại Agribank.","Thanh tra viên đang thanh tra tại Agribank.","Doanh nghiệp mà Agribank không nắm quyền kiểm soát.","Đáp án 1 và 2."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy chế  977/ QC–HĐTV-TD sửa đổi, bổ sung  Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Trường hợp nào thì Agribank nơi cấp bảo lãnh không bắt buộc phải ký Thỏa thuận cấp bảo lãnh?","options":["Phát hành bảo lãnh thực hiện nghĩa vụ ký quỹ để bảo đảm thực hiện dự án đầu tư.","Phát hành bảo lãnh trên cơ sở bảo lãnh đối ứng.","Phát hành bảo lãnh nhà ở hình thành trong tương lai.","Phát hành bảo lãnh bảo đảm chất lượng sản phẩm."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 17 Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Trường hợp phát hành Cam kết bảo lãnh dưới hình thức Hợp đồng bảo lãnh, Agribank nơi cấp bảo lãnh trình cấp nào quyết định?","options":["Chủ tịch Hội đồng thành viên.","Trưởng ban TĐPD/Giám đốc TTPD.","Hội đồng thành viên.","Tổng Giám đốc."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 18 Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Giám đốc chi nhánh loại II được quyết định cấp bảo lãnh đối với  loại bảo lãnh nào?","options":["Bảo lãnh dự thầu","Bảo lãnh thực hiện nghĩa vụ ký quỹ để bảo đảm thực hiện dự án đầu tư.","Bảo lãnh nhà ở hình thành trong tương lai.","Đáp án 1 và 2."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quy chế  1550/QC-HĐTV-TD sửa đổi bổ sung Quy chế 145/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Agribank nơi cấp bảo lãnh phát hành Cam kết bảo lãnh dưới hình thức nào?","options":["Thư bảo lãnh","Hợp đồng bảo lãnh trong mọi trường hợp","Đáp án 1 và 2.",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 Điều 18 Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Thư bảo lãnh được phát hành bao gồm?","options":["01 bản gốc và 02 bản chính","01 bản gốc và 03 bản chính","03 bản chính","01 bản chính và 03 bản sao y"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 4 Điều 18 Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Đâu không phải là Cấp phê duyệt bảo lãnh vượt thẩm quyền?","options":["Chủ tịch HĐTV","Giám đốc chi nhánh loại I","Tổng Giám đốc","Trưởng Ban TĐPD/Giám đốc TTPD"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 20 Quy chế 145/QC –HĐTV-TD"},{"question":"Thời hạn quyết định cấp bảo lãnh tối đa bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ,thông tin hợp lệ tại Agribank nơi cấp bảo lãnh đối với khoản bảo lãnh trung hạn?","options":["Tối đa 05 (năm) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 5 (năm) ngày làm việc.","Tối đa 10 (mười) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 5 (năm) ngày làm việc.","Tối đa 10 (mười) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 3 (ba) ngày làm việc.","Tối đa 5 (năm) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 3 (ba) ngày làm việc."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 1, Khoản 3 Điều 10 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Thời hạn phê duyệt cấp bảo lãnh tối đa bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ, thông tin hợp lệ tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền đối với khoản bảo lãnh trung, dài hạn?","options":["Tối đa 10 (mười) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 5 (năm) ngày làm việc.","Tối đa 15 (mười lăm) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 5 (năm) ngày làm việc.","Tối đa 05 (năm) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 5 (năm) ngày làm việc.","Tối đa 7 (bảy) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 5 (năm) ngày làm việc."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 10 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhiệm vụ của người quan hệ khách hàng tại Agribank nơi cấp bảo lãnh là gì?","options":["Tiếp nhận nhu cầu bảo lãnh,  hướng dẫn khách hàng các yêu cầu đối với khách hàng cấp bảo lãnh","Tiếp nhận và khảo sát nhu cầu bảo lãnh, hướng dẫn khách hàng các yêu cầu đối với khách hàng cấp bảo lãnh, hồ sơ, thủ tục đề nghị phát hành bảo lãnh","Hướng dẫn khách hàng về mức phí áp dụng, các loại bảo lãnh và chính sách khách hàng của Agribank.","Đáp án 2 và 3"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 14 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Thời hạn quyết định cấp bảo lãnh tối đa bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ, thông tin hợp lệ tại Agribank nơi cấp bảo lãnh đối với khoản bảo lãnh dài hạn?","options":["Tối đa 10 (mười) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 05 (năm) ngày làm việc.","Tối đa 15 (mười lăm) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 05 (năm) ngày làm việc.","Tối đa 10 (mười) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 03 (ba) ngày làm việc.","Tối đa 15 (mười lăm) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 03 (ba) ngày làm việc."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm c Khoản 1, Khoản 3 Điều 10 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Thời hạn phê duyệt cấp bảo lãnh tối đa bao nhiêu ngày kể từ ngày nhận đủ hồ sơ, thông tin hợp lệ tại Agribank nơi phê duyệt vượt thẩm quyền đối với khoản bảo lãnh ngắn hạn?","options":["Tối đa 10 (mười) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 05 (năm) ngày làm việc.","Tối đa 10 (mười) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 03 (ba) ngày làm việc.","Tối đa 05 (năm) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 05 (năm) ngày làm việc.","Tối đa 07 (bảy) ngày làm việc; Các khoản cấp bảo lãnh thông qua Hội đồng tín dụng được cộng thêm tối đa 05 (năm) ngày làm việc."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm a Khoản 2, 3 Điều 10 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhiệm vụ của người thẩm định tại Agribank nơi cấp bảo lãnh là gì?","options":["Thẩm định khoản bảo lãnh trên cơ sở thông tin, hồ sơ bảo lãnh, tài liệu .","Thẩm định khoản bảo lãnh trên cơ sở Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh (phần Báo cáo đánh giá hồ sơ và đề xuất cấp bảo lãnh của Người quan hệ khách hàng), trường hợp cần thiết thu thập thông tin bổ sung.","Thẩm định khoản bảo lãnh trên cơ sở hồ sơ bảo lãnh và Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh (phần Báo cáo đánh giá hồ sơ và đề xuất cấp bảo lãnh của Người quan hệ khách hàng).","Đáp án 1 và 2."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 15 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Người quyết định bảo lãnh xem xét quyết định cấp bảo lãnh hay không cấp bảo lãnh theo thẩm quyền căn cứ theo hồ sơ, tài liệu nào?","options":["Hồ sơ khoản bảo lãnh, Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh; Biên bản họp/Bảng tổng hợp ý kiến Hội đồng tín dụng (nếu có).","Hồ sơ khoản bảo lãnh, Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh; \r\nBáo cáo thẩm định (nếu có), Báo cáo thẩm định lại (nếu có).","Biên bản họp/Bảng tổng hợp ý kiến Hội đồng tín dụng (nếu có).","Đáp án 2 và 3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 18 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chỉ ra căn cứ để Agribank nơi cấp bảo lãnh xác định hạn mức bảo lãnh?","options":["Nhu cầu bảo lãnh của khách hàng; Khả năng tài chính của khách hàng; Mức độ tín nhiệm của khách hàng trong thực hiện nghĩa vụ được bảo lãnh.","Giá trị tài sản bảo đảm (trường hợp cấp bảo lãnh có bảo đảm bằng tài sản); Các giới hạn tín dụng của Agribank.","'Nhu cầu bảo lãnh của khách hàng; Khả năng tài chính của khách hàng; Giá trị tài sản bảo đảm (trường hợp cấp bảo lãnh có bảo đảm bằng tài sản).","Đáp án 1 và 2."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 13 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Agribank xem xét xác định và thỏa thuận với khách hàng thời gian duy trì hạn mức tối đa bao nhiêu tháng đối với các khách hàng xếp hạng từ A1 đến A8 theo quy định xếp hạng tín dụng nội bộ tại thời điểm ngày cuối quý gần nhất tính đến thời điểm thẩm định?","options":["12 tháng","24 tháng","36 tháng","18 tháng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 13 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chỉ ra một trong những nội dung thẩm định lại hồ sơ vượt thẩm quyền tại Chi nhánh loại I","options":["Rà soát tính đầy đủ của hồ sơ trình phê duyệt, Tờ trình và Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh của Chi nhánh loại II.","Kiểm tra, rà soát tính đầy đủ, hợp lệ của hồ sơ trình phê duyệt, Tờ trình và Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh, Báo cáo thẩm định lại (nếu có) của Chi nhánh loại II với danh mục hồ sơ theo quy định.","Kiểm tra tính đầy đủ của hồ sơ trình phê duyệt, Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh, Báo cáo thẩm định lại (nếu có) của Chi nhánh loại II.","Rà soát tính đầy đủ của hồ sơ trình phê duyệt, Báo cáo đề xuất cấp bảo lãnh, Báo cáo thẩm định lại (nếu có) của Chi nhánh loại II."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a Khoản 3 Điều 20 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Nhiệm vụ của người thẩm định lại hồ sơ vượt thẩm quyền tại Chi nhánh loại I","options":["Lập báo cáo thẩm định lại nêu rõ ý kiến đề xuất đồng ý/không đồng ý phê duyệt vượt thẩm quyền (trường hợp không đồng ý phải nêu rõ lý do).","Lập báo cáo thẩm định lại nêu rõ ý kiến đề xuất,  ký và ghi rõ họ tên vào phần Người thẩm định lại trên Báo cáo thẩm định lại.","Lập, ký tắt các trang Báo cáo thẩm định lại nêu rõ ý kiến đề xuất đồng ý/không đồng ý phê duyệt vượt thẩm quyền (trường hợp không đồng ý phải nêu rõ lý do), ký và ghi rõ họ tên vào phần Người thẩm định lại trên Báo cáo thẩm định lại.","Lập, ký tắt các trang Báo cáo thẩm định lại nêu rõ ý kiến đề xuất, ký và ghi rõ họ tên vào phần Người thẩm định lại trên Báo cáo thẩm định lại."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 4 Điều 20 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Để kiểm tra tính xác thực của Cam kết bảo lãnh đối với hình thức gửi văn bản giấy. Bên nhận bảo lãnh, bên được bảo lãnh gửi văn bản đề nghị kiểm tra tính xác thực đến địa chỉ nào sau đây?","options":["Agribank nơi cấp bảo lãnh","Bất kỳ chi nhánh, Phòng giao dịch thuộc hệ thống Agribank.","Trụ sở chính Agribank","Đáp án 1 và/hoặc 3."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Tiết (i). (ii) Khoản 1 Điều 5 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi cấp bảo lãnh, người tiếp nhận, thu thập, đánh giá hồ sơ, thông tin về nhu cầu bảo lãnh của khách hàng là người nào?","options":["Người thẩm định","Người quan hệ khách hàng","Giao dịch viên","Người kiểm soát bảo lãnh"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 14 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Xét duyệt vượt thẩm quyền tại CN loại I: Trong quá trình thẩm định lại nếu  thấy hồ sơ, thông tin chưa đáp ứng theo quy định tại khoản 1 Điều 20 Quy định 1981/QyĐ-NHNo-TD thì người thẩm định lại yêu cầu Chi nhánh loại II bổ sung hồ sơ, thông tin khoản bảo lãnh tối đa mấy lần?","options":["01 lần","02 lần","03 lần","04 lần"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 20 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Thời gian bao lâu kể từ khi chi nhánh nhận được yêu cầu thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh, Người quản lý bảo lãnh phải thực hiện kiểm tra Hồ sơ đòi tiền, đối chiếu với các điều kiện thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh tại Quy định về bảo lãnh của Agribank?","options":["01 ngày","02 ngày","03 ngày","04 ngày"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Tiết d, khoản 1 điều 32 Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định 1007/QyĐ-NHNo-KHDN về sửa đổi, bổ sung Quy định số 612/QyĐ-NHNo-KHDN  về cho vay dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng Khu công nghiệp/Cum công nghiệp, Agribank có thể cho vay tối đa 70% chi phí đền bù giải phóng mặt bằng khi:","options":["Khách hàng có vốn chủ sở hữu tham gia vào dự án tối thiểu 30% tổng mức đầu tư","Khách hàng có vốn chủ sở hữu tham gia vào dự án tối thiểu 40% tổng mức đầu tư","Khách hàng có vốn chủ sở hữu tham gia vào dự án tối thiểu 50% tổng mức đầu tư","Khách hàng có vốn chủ sở hữu tham gia vào dự án tối thiểu 60% tổng mức đầu tư"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 1 Quy định số 1007/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 23/4/2024"},{"question":"Theo Quy định 1007/QyĐ-NHNo-KHDN về sửa đổi, bổ sung Quy định số 612/QyĐ-NHNo-KHDN  về cho vay dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng Khu công nghiệp/Cum công nghiệp thì Khách hàng vay vốn thực hiện dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng khu công nghiệp/cụm công nghiệp phải đáp ứng điều kiện gì?","options":["Khách hàng hoặc công ty mẹ của khách hàng hoặc người đại diện theo pháp luật của khách hàng/các cổ đông/thành viên góp vốn trên 50% vốn điều lệ (căn cứ tại thời điểm vay vốn) có năng lực và kinh nghiệm trong lĩnh vực kinh doanh bất động sản/logistic","Không có nợ cần chú ý tại thời điểm đề nghị vay vốn, nợ xấu trong 5 năm gần nhất (căn cứ theo thông tin CIC tại thời điểm vay vốn), nợ đã được xử lý rủi ro bằng nguồn dự phòng của Agribank và nợ đã bán cho VAMC","Khách hàng hoặc công ty mẹ của khách hàng được xếp loại từ A1 đến A12 tại Hệ thống xếp hạng tín dụng nội bộ của Agribank (trừ trường hợp khách hàng không có Công ty mẹ và/hoặc thuộc đối tượng không phải xếp hạng theo quy định của Agribank)","Tất cả đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy định số 1007/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 23/4/2024"},{"question":"Theo Quy định 1007/QyĐ-NHNo-KHDN về sửa đổi, bổ sung Quy định số 612/QyĐ-NHNo-KHDN  về cho vay dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng Khu công nghiệp/Cum công nghiệp, Dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng khu công nghiệp/cụm công nghiệp gồm những dự án nào?","options":["Dự án đầu tư xây dựng hạ tầng khu công nghiệp/cụm công nghiệp","Dự án đầu tư xây dựng hạ tầng khu công nghiệp/cụm công nghiệp kèm nhà xưởng/văn phòng cho thuê/nhà kho cho thuê","Dự án xây dựng nhà xưởng/ văn phòng cho thuê/nhà kho cho thuê trong khu công nghiệp/cụm công nghiệp","Tất cả đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 1 Quy định số 1007/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 23/4/2024"},{"question":"Theo Quy định 1007/QyĐ-NHNo-KHDN về sửa đổi, bổ sung Quy định số 612/QyĐ-NHNo-KHDN  về cho vay dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng Khu công nghiệp/Cum công nghiệp,Tại giai đoạn giải phóng mặt bằng khi cho vay dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng khu công nghiệp/cụm công nghiệp, Agribank được xem xét nhận tài sản bảo đảm nào?","options":["Tài sản bảo đảm của khách hàng và/hoặc Công ty mẹ/cổ đông /thành viên góp vốn của khách hàng/cá nhân, tổ chức khác đủ điều kiện nhận bảo đảm theo quy định của Agribank","Quyền tài sản phát sinh từ dự án đầu tư","Tài sản bảo đảm bổ sung: Phần vốn góp/cổ phần của Công ty mẹ/cổ đông/thành viên góp vốn của khách hàng tham gia vào dự án","Tất cả đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 5 Điều 1 Quy định số 1007/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 23/4/2024"},{"question":"Theo Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD về Bảo đảm trong hoạt động cấp tín dụng thì Hàng hóa trong kho, bãi được áp dụng làm tài sản bảo đảm cho khoản vay nào của khách hàng?","options":["Khoản vay ngắn hạn","Khoản vay trung hạn","Khoản vay dài hạn",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 4 Điều 24 Quy định số 2929/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2021"},{"question":"Theo Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD, Bất động sản đưa vào kinh doanh gồm","options":["Công trình xây dựng có sẵn, công trình xây dựng hình thành trong tương lai, bao gồm công trình xây dựng có công năng phục vụ mục đích giáo dục, y tế, thể thao, văn hóa, văn phòng, thương mại, dịch vụ, du lịch, lưu trú, công nghiệp và công trình xây dựng có công năng phục vụ hỗn hợp.","Dự án bất động sản hình thành trong tương lai","Quyền sử dụng đất chưa có hạ tầng kỹ thuật trong dự án bất động sản","Tất cả đáp án đều đúng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 2 Quy định số  2986/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Dư nợ của một khách hàng bao gồm?","options":["Dư nợ nội bảng","Dư nợ, L/C, bảo lãnh","Dư nợ nội bảng, dư nợ ngoại bảng","Dư nợ nội bảng, bảo lãnh"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 3 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Người có liên quan của khách hàng là? (chọn đáp án đúng nhất)","options":["Tổ chức, cá nhân có quan hệ với khách hàng theo quy định của pháp luật và quy định của Agribank từng thời kỳ được cấp tín dụng tại Agribank.","Tổ chức có quan hệ với khách hàng theo quy định của pháp luật và quy định của Agribank từng thời kỳ được cấp tín dụng tại Agribank.","Cá nhân có quan hệ với khách hàng theo quy định của pháp luật và quy định của Agribank từng thời kỳ được cấp tín dụng tại Agribank.","Tổ chức, cá nhân có quan hệ với khách hàng theo quy định của pháp luật từng thời kỳ được cấp tín dụng tại Agribank."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 6 Điều 3 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Thẩm quyền cấp tín dụng tối đa đối với 01 khách hàng và người có liên quan của Tổng Giám đốc?","options":["5% vốn tự có của Agribank","10% vốn tự có của Agribank","15% vốn tự có của Agribank","23% vốn tự có của Agribank"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 1 Điều 6 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Theo Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD, Thẩm quyền cấp tín dụng không áp dụng biện pháp bảo đảm tối đa của Tổng Giám đốc là bao nhiêu?","options":["500 tỷ đồng","1.000 tỷ đồng","2.000 tỷ đồng","3.000 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 7 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Theo Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD, Thẩm quyền cấp tín dụng không áp dụng biện pháp bảo đảm tối đa đối với một khách hàng là pháp nhân của Trưởng ban Thẩm định, Giám đốc TTPD?","options":["100 tỷ đồng","50 tỷ đồng","120 tỷ đồng","25 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 3 Điều 7 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Theo Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD, thẩm quyền cấp tín dụng tối đa của Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I hạng 1 tại KV Hà Nội đối với một khách hàng là pháp nhân xếp hạng A4 là bao nhiêu?","options":["60 tỷ đồng","55 tỷ đồng","50 tỷ đồng","40 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm đ Khoản 1 Điều 6 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Theo Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD, thẩm quyền cấp tín dụng tối đa của Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I hạng 2 tại KV Hồ Chí Minh đối với một khách hàng là pháp nhân xếp hạng B1 là bao nhiêu?","options":["50 tỷ đồng","45 tỷ đồng","40 tỷ  đồng","30 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm đ Khoản 1 Điều 6 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Theo Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD, thẩm quyền cấp tín dụng tối đa của Giám đốc Chi nhánh loại I hạng 1 tại KV Hà Nội đối với một khách hàng là pháp nhân xếp hạng A8 là bao nhiêu?","options":["30 tỷ đồng","25 tỷ đồng","20 tỷ đồng","20 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm e Khoản 1 Điều 6 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Theo Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD, thẩm quyền cấp tín dụng của Giám đốc Chi nhánh loại I hạng 1 (trừ KV TP Hà Nội và TP Hồ Chí Minh) đối với một khách hàng là pháp nhân xếp hạng A1 là bao nhiêu?","options":["50 tỷ đồng","45 tỷ đồng","30 tỷ đồng","25 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm e Khoản 1 Điều 6 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Theo Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD, thẩm quyền cấp tín dụng tối đa của Giám đốc Chi nhánh loại I hạng 1 (trừ KV TP Hà Nội và TP Hồ Chí Minh) đối với một khách hàng là pháp nhân xếp hạng B1 là bao nhiêu?","options":["45 tỷ đồng","40 tỷ đồng","35 tỷ đồng","30 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm e Khoản 1 Điều 6 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Theo Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD, thẩm quyền cấp tín dụng tối đa của Trưởng ban Thẩm định, Giám đốc TTPD đối với một khách hàng pháp nhân có bảo đảm 100% (cả gốc và lãi phát sinh) bằng số dư tiền gửi tại Agribank và/hoặc giấy tờ có giá trong suốt thời gian cấp tín dụng là bao nhiêu?","options":["2.000 tỷ đồng","1.000 tỷ đồng","500 tỷ đồng","250 tỷ đồng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 3 Điều 6 Quy định 996/QyĐ-HĐTV-TD"},{"question":"Thời hạn cho vay tối đa đối với dự án xây dựng trang trại nuôi lợn để cho thuê là bao nhiêu năm?","options":["Tối đa 12 năm","Tối đa 12 năm nhưng không vượt quá thời hạn sử dụng đất và thời hạn hiệu lực còn lại của Hợp đồng/Phụ lục hợp đồng cho thuê trang trại ký giữa khách hàng và bên thuê","Tối đa 10 năm nhưng không vượt quá thời hạn sử dụng đất và thời hạn hiệu lực còn lại của Hợp đồng/Phụ lục hợp đồng cho thuê trang trại ký giữa khách hàng và bên thuê","Tối đa 10 năm"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điều 8 Quy định 639/QyĐ-NHNo-KHDN ngày 03/4/2023"},{"question":"Trong văn bản \"Hướng dẫn cho vay khách hàng pháp nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại Tổ chức tín dụng khác\" quy trình thực hiện chuyển TSBĐ gốc để đảm bảo cho khoản vay tại Agribank gồm mấy bước thực hiện?","options":["5","6","7","8"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1, Điều 10 Văn bản số 12868/HD-NHNo-KHDNngày 02/11/2023"},{"question":"Trong văn bản \"Hướng dẫn cho vay khách hàng pháp nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại Tổ chức tín dụng khác\" quy định thời gian tối đa hoàn thiện thủ tục bảo đảm tiền vay đối với TSBĐ gốc thực hiện biện pháp bảo đảm cầm cố chứng khoán niêm yết bao nhiêu ngày kể từ ngày giải ngân?","options":["5 ngày","10 ngày","20 ngày","30 ngày"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm ii, phần b, bước 8, khoản 1, Điều 10 Văn bản số 12868/HD-NHNo-KHDN ngày 02/11/2023"},{"question":"Trong văn bản \"Hướng dẫn cho vay khách hàng pháp nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại Tổ chức tín dụng khác\" quy định thời hạn cho vay như thế nào?","options":["Thời hạn cho vay vượt thời hạn của khoản vay tại Tổ chức tín dụng đã cho vay","Thời hạn cho vay tối đa 12 tháng","Thời hạn cho vay không vượt thời hạn của khoản vay tại Tổ chức tín dụng đã cho vay",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điều 7 Văn bản số 12868/HD-NHNo-KHDN  ngày 02/11/2023"},{"question":"Theo Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD, thời hạn cấp tín dụng tối đa để đầu tư kinh doanh cổ phiếu, trái phiếu doanh nghiệp ?","options":["1 năm","2 năm","3 năm","4 năm"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 4 Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD, điều kiện cấp tín dụng đối với khách hàng trong trường hợp thực hiện dự án bất động sản thông qua đấu thầu lựa chọn nhà đầu tư là gì?","options":["Khách hàng đã được Cơ quan có thẩm quyền chấp thuận làm chủ đầu tư dự án.","Dự án đã được cơ quan có thẩm quyền phê duyệt phương án bồi thường, hỗ trợ, tái định cư quy định của pháp luật về đất đai và/ hoặc Dự án đã được cơ quan có thẩm quyền quyết định giao đất cả dự án hoặc từng phần theo quy định của pháp luật về đất đai;","Trường hợp khách hàng được cấp tín dụng với mục đích ứng trước kinh phí bồi thường, hỗ trợ, giải phóng mặt bằng: khách hàng phải có tài sản bảo đảm độc lập cho khoản cấp tín dụng này (không áp dụng đối với dự án đầu tư xây dựng khu công nghiệp, cụm công nghiệp).","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm a Khoản 2 Điều 6  Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD, điều kiện cấp tín dụng đối với khách hàng trong trường hợp thực hiện dự án bất động sản theo chấp thuận nhà đầu tư của cơ quan có thẩm quyền là gì?","options":["Khách hàng đã được cấp giấy chứng nhận đăng ký đầu tư dự án hoặc được cơ quan có thẩm quyền chấp thuận làm chủ đầu tư dự án theo quy định của Luật kinh doanh bất động sản.","Đã hoàn thiện việc nhận chuyển nhượng quyền sử dụng đất/góp vốn/thuê quyền sử dụng đất hoặc có quyền sử dụng đất để thực hiện dự án, thuộc trường hợp phải nộp tiền chuyển đổi mục đích sử dụng đất.","Đáp án 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 6  Quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo quy định 2986/QyĐ-NHNo-TD, Agribank nơi cấp tín dụng trình HĐTV, TGĐ xem xét, phê duyệt theo thẩm quyền cấp tín dụng đối với các dự án BOT giao thông đã và đang triển khai thuộc các trường hợp nào?","options":["Dự án phải điều chỉnh giảm mức thu phí hoặc kéo dài thời gian hoàn vốn; Dự án chậm tiến độ.","Dự án có doanh thu phí không đạt như dự kiến","Dự án khi đi vào khai thác dự án gặp khó khăn do thay đổi chính sách, dư luận không đồng thuận.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điều 9 Quy định  2986/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Thời gian ân hạn gốc tối đa đối với dự án xây dựng trang trại nuôi lợn để cho thuê là bao nhiêu tháng?","options":["Tối đa 12 tháng","Tối đa 6 tháng","Tối đa 3 tháng","Không quy định"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 1 điều 12 Quy định 639/QyĐ-NHNo-KHDN"},{"question":"Trước khi xác lập Thỏa thuận cho vay, Agribank nơi cho vay có trách nhiệm cung cấp cho khách hàng đầy đủ các thông tin gì?","options":["Thẩm quyền cho vay; lãi suất cho vay; nguyên tắc và các yếu tố xác định, thời điểm xác định lãi suất cho vay đối với trường hợp áp dụng lãi suất cho vay có điều chỉnh;","Lãi suất áp dụng đối với dư nợ gốc bị quá hạn; lãi suất áp dụng đối với lãi chậm trả;","Phương pháp tĩnh lãi tiền vay; loại phí và mức phí áp dụng đối với khoản vay; các tiêu chí xác định khách hàng vay vốn theo lãi suất cho vay ngắn hạn bằng đồng Việt Nam nhằm đáp ứng một số nhu cầu vốn NHNN quy định mức lãi suất cho vay tối đa.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 8 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Căn cứ nào để Agribank nơi cho vay xác định thời hạn cho vay, kỳ hạn trả nợ đối với cho vay phục vụ hoạt động kinh doanh?","options":["Chu kỳ hoạt động kinh doanh, thời hạn thu hồi vốn của dự án","Khả năng trả nợ của khách hàng; thời hạn được phép cư trú còn lại tại Việt Nam (đối với cá nhân nước ngoài)","Chu kỳ hoạt động kinh doanh, thời hạn, kỳ hạn thu hồi vốn của phương án, dự án; Khả năng trả nợ của khách hàng; Nguồn vốn cho vay của Agribank; Thời hạn cho vay tối đa bằng thời hạn hoạt động hợp pháp còn lại theo quyết định thành lập hoặc giấy phép hoạt động tại Việt Nam",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a Khoản 1 Điều 10 QC số 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Phương thức trả nợ gốc và lãi tiền vay đối với khoản vay bị quá hạn trả nợ là gì?","options":["Trả nợ gốc và lãi trong cùng một kỳ hạn.","Nợ gốc thu trước, nợ lãi tiền vay thu sau.","Nợ lãi thu trước, nợ gốc thu sau.",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm b Khoản 2 Điều 10 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Agribank có quyền quyết định tạm dừng, chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn theo nội dung đã thỏa thuận trong các trường hợp nào?","options":["Khách hàng vi phạm quy định trong Thỏa thuận cho vay và/hoặc Hợp đồng bảo đảm;","Khách hàng thay đổi Người đại diện theo pháp luật","Khi phát hiện khách hàng cung cấp thông tin sai sự thật;","Đáp án 1 và 3 đúng"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 Điều 15 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất:","options":["Agribank chuyển nợ quá hạn đối với số dư nợ gốc/lãi mà khách hàng không trả được nợ đúng hạn và không được Agribank chấp thuận cơ cấu lại thời hạn trả nợ","Agribank chuyển nợ quá hạn đối với số dư nợ gốc mà khách hàng không trả được nợ theo thỏa thuận và không được Agribank chấp thuận cơ cấu lại thời hạn trả nợ và/hoặc khi Agribank chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn theo quy định","Agribank chuyển nợ quá hạn đối với số dư nợ gốc mà khách hàng không trả được nợ đúng hạn theo thỏa thuận và không được Agribank chấp thuận cơ cấu lại thời hạn trả nợ và/hoặc khi Agribank chấm dứt cho vay, thu hồi nợ trước hạn theo quy định","Agribank chuyển nợ quá hạn đối với số dư nợ gốc/lãi mà khách hàng không trả được nợ theo thỏa thuận và không được Agribank chấp thuận cơ cấu lại thời hạn trả nợ"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 14 QC 656/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Khi chuyển nợ quá hạn, Agribank nơi cho vay thông báo cho khách hàng nội dung tối thiểu nào?","options":["Số dư nợ gốc quá hạn, thời điểm chuyển quá hạn, lãi suất áp dụng đối với dư nợ gốc bị quá hạn, lãi chậm trả và yêu cầu khách hàng thực hiện các biện pháp trả nợ.","Số dư nợ gốc quá hạn, lãi suất áp dụng đối với dư nợ gốc quá hạn.","Số dư nợ gốc quá hạn, lãi suất áp dụng đối với dư nợ gốc quá hạn và yêu cầu khách hàng thực hiện các biện pháp trả nợ.","Số dư nợ gốc quá hạn, thời điểm chuyển quá hạn, lãi suất áp dụng đối với dư nợ gốc quá hạn, lãi chậm trả."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm b Khoản 3 Điều 62 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Giám sát tại Agribank nơi cho vay gồm các nội dung gì?","options":["Giám sát tình hình sử dụng vốn vay, tình hình trả nợ, việc thực hiện các điều kiện cho vay và thỏa thuận tại HĐTD. Theo dõi chấm điểm, xếp hạng tín dụng nội bộ của khách hàng HTXH và diễn biến trạng thái khoản vay theo nhóm nợ. Các nội dung khác (nếu thấy cần thiết).","Giám sát tình hình sử dụng vốn vay. Giám sát tình hình hoạt động kinh doanh (doanh thu, lợi nhuận), tình hình tài chính và khả năng trả nợ Ngân hàng. Theo dõi chấm điểm, xếp hạng tín dụng nội bộ của khách hàng HTXH và diễn biến trạng thái khoản vay theo nhóm nợ.","Giám sát tình hình sử dụng vốn vay, tình hình trả nợ, việc thực hiện các điều kiện cho vay và thỏa thuận tại HĐTD; Giám sát tình hình hoạt động kinh doanh (doanh thu, lợi nhuận), tình hình tài chính và khả năng trả nợ Ngân hàng; Giám sát tiến độ góp vốn (trường hợp góp vốn nhiều lần), việc thực hiện nghĩa vụ dân sự theo hợp đồng bảo đảm thực hiện nghĩa vụ đã ký kết; Theo dõi xếp hạng  khách hàng trên HTXH và diễn biến trạng thái khoản vay theo nhóm nợ; Các nội dung khác (nếu thấy cần thiết).","Giám sát tình hình sử dụng vốn vay. Giám sát tình hình hoạt động kinh doanh (doanh thu, lợi nhuận). Theo dõi chấm điểm, xếp hạng tín dụng nội bộ của khách hàng trên hệ thống xếp hạng nội bộ và diễn biến trạng thái khoản vay theo nhóm nợ."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 64 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Trong văn bản Hướng dẫn cho vay khách hàng pháp nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại Tổ chức tín dụng khác quy định thời gian tối đa hoàn thiện thủ tục bảo đảm tiền vay đối với TSBĐ gốc thực hiện biện pháp bảo đảm cầm cố bao nhiêu ngày kể từ ngày giải ngân?","options":["5","10","15","20"],"correctAnswerIndex":0,"source":"Điểm i, phần b, bước 8, khoản 1, Điều 10 Văn bản số 12868/HD-NHNo-KHDN  ngày 02/11/2023"},{"question":"Trong văn bản Hướng dẫn cho vay khách hàng pháp nhân trả nợ trước hạn khoản vay tại Tổ chức tín dụng khác quy định thời gian tối đa hoàn thiện thủ tục bảo đảm tiền vay đối với TSBĐ gốc thực hiện biện pháp bảo đảm thế chấp bao nhiêu ngày kể từ ngày giải ngân?","options":["5","10","20","30"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Điểm ii, phần b, bước 8, khoản 1, Điều 10 Văn bản số 12868/HD-NHNo-KHDN  ngày 02/11/2023"},{"question":"Hãy chọn phương án đúng về\r\nLãi quá hạn.","options":["Agribank nơi cho vay thỏa thuận với khách hàng về lãi quá hạn nhưng không vượt quá 150% lãi suất cho vay trong hạn tại thời điểm chuyển nợ quá hạn.","Agribank nơi cho vay thỏa thuận với khách hàng về lãi suất quá hạn tối đa không vượt quá 100% lãi suất cho vay trong hạn tại thời điểm chuyển nợ quá hạn.","Agribank nơi cho vay thỏa thuận với khách hàng về lãi suất quá hạn tối đa không vượt quá 150% lãi suất cho vay trong hạn tại thời điểm ký kết hợp đồng tín dụng.","Agribank nơi cho vay thỏa thuận với khách hàng về lãi suất quá hạn tối đa không vượt quá 150% lãi suất cho vay trong hạn tại thời điểm cho vay."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2  Điều 10 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Trường hợp Chi nhánh loại II/PGD được phân công thực hiện nghiệp vụ giải ngân và quản lý nợ cho vay không cùng cân đối với Chi nhánh trực tiếp quản lý, điều hành thì việc khai báo và phê duyệt đơn xin vay trên hệ thống IPCAS được thực hiện tại đâu?","options":["Chi nhánh loại II/PGD","Giám đốc phòng giao dịch phê duyệt đơn xin vay trên hệ thống IPCAS do PGD khai báo đối với từng khách hàng cụ thể.","Lãnh đạo phòng giao dịch phê duyệt đơn xin vay trên hệ thống IPCAS do PGD khai báo đối với từng khách hàng cụ thể.","Phòng Khách hàng phê duyệt đơn xin vay trên hệ thống IPCAS do Phòng Khách hàng khai báo đối với từng khách hàng cụ thể."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 29 Điều 1 QĐ 4466 sửa đổi QĐ 2268"},{"question":"Trường hợp giao tài sản cầm cố cho Bên thứ ba giữ thì bên thứ ba phải đáp ứng điều kiện nào sau đây?","options":["Được phép kinh doanh dịch vụ gửi, giữ tài sản; Phải có đủ điều kiện cất giữ, bảo quản và quản lý tài sản.","Việc gửi giữ tài sản phải được lập thành hợp đồng giữa 3 (ba) bên gồm Agribank, bên cầm cố và bên nhận gửi giữ tài sản.","Hợp đồng gửi giữ phải quy định rõ trách nhiệm của bên nhận gửi giữ trong trường hợp tài sản bị mất, hư hỏng, mất giá trị hoặc giảm sút giá trị.","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 3 Điều 26 QC 879/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Nhiệm vụ của Hội đồng xử lý TSBĐ?","options":["Rà soát để đề xuất Tổng Giám đốc/Giám đốc Chi nhánh chấp thuận (đối với trường hợp vượt thẩm quyền);","Phê duyệt phương án xử lý TSBĐ đối với trường hợp không thực hiện đủ nghĩa vụ tại Agribank nơi cấp tín dụng (bao gồm việc xác định giá khởi điểm khi đấu giá TSBĐ).","Nhiệm vụ khác quy định tại Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 2 Điều 54 Quy định 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định số 969/QyĐ-NHNo-TD: Đối tượng khách hàng nào của Agribank được cơ cấu lại thời hạn trả nợ, giữ nguyên nhóm nợ? (chọn đáp án đúng nhất)","options":["Là pháp nhân gặp khó khăn trong hoạt động sản xuất kinh doanh và gặp khó khăn trả nợ vay phục vụ nhu cầu đời sống, tiêu dùng.","Là pháp nhân và cá nhân gặp khó khăn trong hoạt động sản xuất kinh doanh và gặp khó khăn trả nợ vay phục vụ nhu cầu đời sống, tiêu dùng.","Là cá nhân gặp khó khăn trong hoạt động sản xuất kinh doanh và gặp khó khăn trả nợ vay phục vụ nhu cầu đời sống, tiêu dùng.","Đáp án 1 và 3"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 1 Điều 2 Quy định số 969/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định 1486/QyĐ-NHNo-TD  về sửa đổi, bổ sung một số điều của Quy định số 969/QyĐ-NHNo-TD, việc cơ cấu lại thời hạn trả nợ cho khách hàng theo quy định tại Quy định này được thực hiện trong khoảng thời gian nào?","options":["Kể từ ngày 24/4/2023 đến hết ngày 31/12/2023","Từ ngày 24/4/2023 đến ngày 31/03/2024","Kể từ ngày 24/4/2023 đến hết ngày 31/12/2024","Từ ngày 24/4/2023 đến  ngày 30/5/2024"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 1 Quy định số 1486/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Việc cơ cấu lại thời hạn trả nợ theo Quy định 1486/QyĐ-NHNo-TD  về sửa đổi, bổ sung một số điều của Quy định số 969/QyĐ-NHNo-TD được thực hiện đến hết ngày nào?","options":["24/4/2024","31/12/2024","24/4/2025","31/12/2023"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 2 Điều 1 Quy định số 1486/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Cấp phê duyệt cho vay vượt thẩm quyền gồm những cấp nào?","options":["Hội đồng thành viên, Tổng giám đốc, Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc TTPD.","Hội đồng thành viên, Tổng giám đốc phê duyệt các khoản vay vượt thẩm quyền của Chi nhánh loại I.","Hội đồng thành viên, Tổng giám đốc, Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc TTPD, Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I, Giám đốc Chi nhánh loại I.","Hội đồng thành viên, Tổng giám đốc, Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc TTPD, Giám đốc Chi nhánh loại I, loại II."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3 Điều 1 QC 1546 sửa đổi QC 656"},{"question":"Nội dung nào sau đây là quy định của Agribank về cấp phê duyệt và quyết định cơ cấu lại thời hạn trả nợ?","options":["Việc cơ cấu lại thời hạn trả nợ được thực hiện trên nguyên tắc người quyết định cơ cấu lại thời hạn trả nợ không là người quyết định cho vay đối với khoản vay đó, trừ khoản vay do Hội đồng thành viên, Tổng Giám đốc phê duyệt. Trường hợp việc xét duyệt cơ cấu lại thời hạn trả nợ thuộc thẩm quyền của Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I thực hiện theo quy định về tổ chức và hoạt động của Hội đồng tín dụng trong hệ thống Agribank.","Chi nhánh loại I quyết định cơ cấu lại thời hạn trả nợ đối với các khoản vay đã phân công cho Giám đốc chi nhánh loại II, Phòng giao dịch thực hiện một, một số khâu thuộc trách nhiệm của Agribank nơi cho vay","Cả 1 và 2 đều đúng.",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 3, Khoản 4 Điều 40 QC 656/QC-NHNo-TD\r\nKhoản 4 Điều 1 QC 1546 Sửa đổi QC 656"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng về Người phê duyệt cho vay?","options":["Người phê duyệt cho vay là người đại diện của Agribank ký kết Thỏa thuận cho vay với khách hàng.","Người phê duyệt cho vay là người có thẩm quyền tại Agribank nơi cho vay quyết định cho vay/không cho vay, ký trên Báo cáo đề xuất cho vay/Báo cáo thẩm định (nếu có).","Người phê duyệt cho vay là người có thẩm quyền phê duyệt/không phê duyệt cho vay đối với các khoản vay vượt thẩm quyền của cấp dưới theo quy định của Agribank từng thời kỳ. Trường hợp Người phê duyệt cho vay là Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại 1, Chủ tịch HĐTD thay mặt Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại 1 ký trên Báo cáo thẩm định lại.","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 5 Điều 1 Quy chế 1546/QC-HĐTV-TD sửa đổi bổ sung quy chế 656"},{"question":"Chọn đáp án đúng nhất:","options":["Việc cơ cấu lại thời hạn trả nợ được thực hiện trên nguyên tắc người quyết định cơ cấu lại thời hạn trả nợ không là người quyết định cho vay đối với khoản vay đó, trừ trường hợp khoản vay do Hội đồng thành viên, Tổng Giám đôc phê duyệt .","Trường hợp việc xét duyệt cơ cấu lại thời hạn trả nợ thuộc thẩm quyền của Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại 1 thực hiện theo quy định về tổ chức và hoạt động của Hội đồng tín dụng trong hệ thống Agribank","Gồm 1 và 2",""],"correctAnswerIndex":2,"source":"Điểm a, Khoản 4 Điều 1 Quy chế 1546/QC-HĐTV-TD sửa đổi bổ sung quy chế 656"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng về Người quyết định cho vay?","options":["Người quyết định cho vay có thể quyết định cho vay hoặc không cho vay, kể cả trường hợp cấp trên đã phê duyệt cho vay nếu thấy cần thiết và chịu trách nhiệm về quyết định của mình.","Người quyết định cho vay không thể quyết định không cho vay trong trường hợp cấp trên đã phê duyệt cho vay.","Người quyết định cho vay có thể quyết định cho vay hoặc không cho vay, kể cả trường hợp cấp trên đã phê duyệt cho vay nếu thấy cần thiết và không cần chịu trách nhiệm về quyết định của mình.","Người quyết định cho vay phải quyết định cho vay nếu cấp trên đã phê duyệt cho vay và chịu trách nhiệm về quyết định của mình."],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm b Khoản 1 Điều 48 Quy chế 1546/QC-HĐTV-TD sửa đổi bổ sung quy chế 656"},{"question":"Nhận định nào sau đây là đúng về Người phê duyệt cho vay?","options":["Người phê duyệt cho vay căn cứ vào hồ sơ khoản vay, đề xuất của Người quan hệ khách hàng, Người thẩm định, Người thẩm định lại (nếu có) để xem xét quyết định cho vay hay không cho vay theo thẩm quyền, chịu trách nhiệm về quyết định của mình","Người phê duyệt cho vay ký văn bản phê duyệt cho vay hoặc từ chối cho vay (nếu có) căn cứ vào Tờ trình của Tổng Giám đốc/Giám đốc chi nhánh, đề xuất tại Báo cáo thẩm định lại, Biên bản họp Hội đồng tín dụng (nếu có).","Người phê duyệt cho vay Căn cứ vào Tờ trình của Tổng Giám đốc/Giám đốc chi nhánh, đề xuất tại Báo cáo thẩm định lại, Biên bản họp hoặc Bảng tổng hợp ý kiến Hội đồng tín dụng (nếu có) xem xét phê duyệt hoặc không phê duyệt cho vay theo thẩm quyền và chịu trách nhiệm về các quyết định của mình; ký văn bản phê duyệt cho vay hoặc từ chối cho vay (nếu có).","Người phê duyệt cho vay Căn cứ vào Tờ trình của Tổng Giám đốc/Giám đốc chi nhánh, đề xuất tại Báo cáo thẩm định lại, Biên bản họp hoặc Bảng tổng hợp ý kiến Hội đồng tín dụng (nếu có) xem xét phê duyệt hoặc không phê duyệt cho vay theo thẩm quyền; ký văn bản phê duyệt cho vay hoặc từ chối cho vay (nếu có)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 5 Điều 1 Quy chế 1546/QC-HĐTV-TD sửa đổi bổ sung quy chế 656"},{"question":"Trường hợp Agribank nơi cho vay phải giải ngân cho khách hàng nhận nợ bắt buộc để thực hiện nghĩa vụ bảo lãnh, nghĩa vụ thanh toán L/C thì:","options":["Số dư gốc khách hàng  nhận nợ bắt buộc đó chuyển sang quá hạn","Số dư nợ gốc giải ngân cho vay bắt buộc đó là nợ đến hạn.","Số dư nợ gốc giải ngân cho vay bắt buộc đó là nợ cần chú ý (nhóm 2).","Số dư nợ gốc giải ngân cho vay bắt buộc đó là nợ xử lý rủi ro."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Căn cứ điểm b khoản  32  điều 1  Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024 sửa đổi QĐ 2268"},{"question":"Nội dung kiểm tra sử dụng vốn vay của Agribank nơi cho vay gồm các nội dung nào?","options":["Việc sử dụng vốn vay theo mục đích đã ghi trong HĐTD và giấy nhận nợ như chứng từ chuyển tiền, tài liệu về cung cấp hàng hóa, dịch vụ, việc bảo đảm thực hiện nghĩa vụ (hợp đồng kinh tế, hóa đơn mua bán hàng hóa và cung ứng dịch vụ, sổ kho, phiếu nhập kho, tài liệu chứng minh về thực hiện hợp đồng và thanh lý hợp đồng..), về kho hàng hóa.","Việc sử dụng vốn vay theo mục đích đã ghi trong HĐTD.","Việc sử dụng vốn vay theo mục đích đã ghi trong HĐTD và giấy nhận nợ, phương án sử dụng vốn vay.","Việc sử dụng vốn vay theo mục đích đã ghi trong HĐTD và giấy nhận nợ như chứng từ chuyển tiền, tài liệu về cung cấp hàng hóa, dư nợ, tình hình tài chính, đánh giá tiến độ và khả năng trả nợ."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Căn cứ điểm b khoản 32 Điều 1  Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024 sửa đổi QĐ 2268"},{"question":"Hãy chọn phương án đúng về việc Thẩm định lại khoản vay tại Agribank nơi cho vay","options":["Người có thẩm quyền tại Agribank nơi cho vay quyết định việc có thẩm định lại hoặc không thẩm định lại, thẩm định lại một/một số hoặc toàn bộ kết quả thẩm định. Trường hợp khoản vay thuộc thẩm quyền của Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I, Chủ tịch Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I là người quyết định việc có thẩm định lại hoặc không thẩm định lại, thẩm định lại một/một số hoặc toàn bộ kết quả thẩm định.","Phải thẩm định lại tất cả các điều kiện vay vốn (thẩm định lại toàn bộ).","Trưởng phòng khách hàng tại Agribank nơi cho vay quyết định việc có thẩm định lại toàn bộ hoặc thẩm định lại một phần nội dung khoản vay trong phạm vi  thẩm quyền của Agribank nơi cho vay.","Người có thẩm quyền tại Agribank nơi vượt thẩm quyền quyết định việc có thẩm định lại toàn bộ hoặc thẩm định lại một phần nội dung khoản vay trong phạm vi  thẩm quyền của Agribank nơi cho vay."],"correctAnswerIndex":0,"source":"theo khoản 14 QĐ 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày  31/12/2024 Sửa đổi Điều 40 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại Agribank nơi cho vay, thẩm định các điều kiện vay vốn của khách hàng gồm các nội dung nào?","options":["Đánh giá năng lực pháp luật dân sự của khách hàng, năng lực hành vi dân sự (đối với khách hàng là cá nhân) tại thời điểm vay vốn.","Đánh giá tính hợp pháp của mục đích sử dụng vốn; Thẩm định tính khả thi của phương án sử dụng vốn (trừ khoản cho vay có mức giá trị nhỏ); Thẩm định khả năng tài chính để trả nợ.","Đánh giá các yếu tố rủi ro liên quan đến khoản vay; Đánh giá rủi ro về môi trường trong hoạt động cho vay (đối với các trường hợp phải đánh giá theo quy định).","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"- Khoản 3 Điều 39 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD, \r\n- Sửa đổi điểm c khoản 3 điều 39 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD theo Quy định 4466/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2024"},{"question":"Theo Quy định số 612/QyĐ-NHNo-KHDN  về cho vay dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng khu công nghiệp/cụm công nghiệp, Agribank nơi cho vay được xem xét cho vay tối đa không quá 70% tổng mức đầu tư khi đáp ứng một trong các trường hợp sau:","options":["Trường hợp khách hàng bổ sung tài sản bảo đảm độc lập khác (đáp ứng là biện pháp bảo đảm chính thức của Agribank) ngoài tài sản hình thành từ vốn vay tương ứng với giá trị cấp tín dụng được tăng thêm.","Dự án có vị trí thuận lợi, giao thông thuận tiện, có sẵn hạ tầng phụ trợ (cầu, cảng, bến bãi,…)… và đặt tại các tỉnh thành có năng lực cạnh tranh, có tiềm năng phát triển khu công nghiệp/cụm công nghiệp, đã và đang triển khai nhiều dự án khu công nghiệp/cụm công nghiệp (tham khảo theo chỉ số năng lực cạnh tranh do Phòng Công nghiệp và Thương mại Việt Nam công bố hàng năm).","Trường hợp khách hàng bổ sung tài sản bảo đảm độc lập khác (đáp ứng là biện pháp bảo đảm chính thức của Agribank) ngoài tài sản hình thành từ vốn vay tương ứng với giá trị cấp tín dụng được tăng thêm.","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 điều 8 QĐ  612/QyĐ-NHNo-KHDN"},{"question":"Hãy chỉ ra các nội dung thẩm định khả năng đáp ứng các điều kiện vay vốn của khách hàng.","options":["Đánh giá năng lực pháp luật dân sự của khách hàng, năng lực hành vi dân sự (đối với khách hàng là cá nhân) tại thời điểm vay vốn;  Đánh giá tính hợp pháp của mục đích sử dụng vốn.","Thẩm định tính khả thi của phương án sử dụng vốn, trừ khoản cho vay có mức giá trị nhỏ; Thẩm định khả năng tài chính để trả nợ","Đánh giá các yếu tố rủi ro liên quan đến khoản vay; Đánh giá rủi ro về môi trường trong hoạt động cho vay (đối với các trường hợp phải đánh giá theo quy định).","Tất cả các đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"- Khoản 3 Điều 39 QyĐ 2268/QyĐ-NHNo-TD;\r\n- Điểm b khoản 13 Điều 1 QyĐ 4466/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Theo Quy định số 612/QyĐ-NHNo-KHDN  về cho vay dự án đầu tư xây dựng và kinh doanh kết cấu hạ tầng khu công nghiệp/cụm công nghiệp, Agribank nơi cho vay giải ngân đối với chi phí đền bù, GPMB như thế nào?","options":["Thực hiện giải ngân trực tiếp vào tài khoản của Cơ quan nhà nước có thẩm quyền chịu trách nhiệm thực hiện thủ tục bồi thường/đền bù GPMB (căn cứ trên hợp đồng/thỏa thuận về việc tổ chức triển khai GPMB giữa Khách hàng và cơ quan nhà nước có thẩm quyền).","Thực hiện giải ngân trực tiếp vào tài khoản của khách hàng mở tại Agribank","Thực hiện giải ngân bằng tiền mặt cho khách hàng",""],"correctAnswerIndex":0,"source":"điểm b khoản 3 điều 10 QĐ 612/QyĐ-NHNo-KHDN"},{"question":"Người quyết định cho vay tại Agribank nơi cho vay quyết định cho vay hay không cho vay căn cứ vào hồ sơ, tài liệu nào?","options":["Hồ sơ khoản vay, Báo cáo đề xuất cho vay, Báo cáo thẩm định (nếu có), Báo cáo thẩm định lại (nếu có)","Báo cáo đề xuất cho vay, ý kiến đề xuất của Người quan hệ khách hàng, Người thẩm định, Báo cáo thẩm định lại của Người thẩm định lại (nếu có).","Báo cáo đề xuất cho vay, ý kiến đề xuất của Người quan hệ khách hàng, Người thẩm định, Biên bản họp/Bảng tổng hợp ý kiến Hội đồng tín dụng (nếu có).","Ý kiến đề xuất của Người quan hệ khách hàng, Người thẩm định, Báo cáo thẩm định lại của Người thẩm định lại (nếu có), Biên bản họp/Bảng tổng hợp ý kiến Hội đồng tín dụng (nếu có)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 15 Điều 1 QyĐ 4466/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Người phê duyệt cho vay tại Chi nhánh loại I phê duyệt cho vay/không phê duyệt cho vay căn cứ vào hồ sơ, tài liệu nào? Chọn phương án đúng nhất.","options":["Tờ trình của Chi nhánh loại II.","Báo cáo thẩm định lại của Phòng Thẩm định/bộ phận Thẩm định.","Biên bản họp/Bảng tổng hợp ý kiến Hội đồng tín dụng tại Chi nhánh loại I (nếu có)","Tờ trình của Chi nhánh loại II; Báo cáo thẩm định lại của Phòng Thẩm định/bộ phận Thẩm định."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 19 Điều 1 QyĐ 4466/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hồ sơ trình Hội đồng thành viên phê duyệt khoản vay theo thẩm quyền bao gồm những tài liệu nào?","options":["Tờ trình của chi nhánh; Báo cáo thẩm định lại của Ban Thẩm định/TTPD; Biên bản họp/Bảng tổng hợp ý kiến của Hội đồng tín dụng Trụ sở chính; Tờ trình của Tổng Giám đốc; Hồ sơ khác (nếu có).","Tờ trình của chi nhánh; Báo cáo thẩm định lại của Ban Thẩm định/TTPD; Tờ trình của Tổng Giám đốc; Hồ sơ, tài liệu khác (nếu có).","Tờ trình của chi nhánh; Báo cáo thẩm định lại của Ban Thẩm định/TTPD; Biên bản họp Hội đồng tín dụng Trụ sở chính; Hồ sơ, tài liệu khác (nếu có).","Tờ trình của chi nhánh; Biên bản họp/Bảng tổng hợp ý kiến của Hội đồng tín dụng Trụ sở chính; Tờ trình của Tổng Giám đốc; Hồ sơ, tài liệu khác (nếu có)."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 24 Điều 1 QyĐ 4466/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Xử lý như thế nào khi Người quản lý nợ phát hiện khách hàng sử dụng vốn sai mục đích, vi phạm các thỏa thuận tại HĐTD và/hoặc HĐBĐ?","options":["Người quản lý nợ chỉ có trách nhiệm đề xuất người có thẩm quyền ngừng giải ngân để xử lý theo HĐTD, HĐBĐ đã ký đối với các khoản vay thuộc thẩm quyền của Agribank nơi cho vay.","Người quản lý nợ có trách nhiệm đề xuất cấp có thẩm quyền ngừng giải ngân để xử lý theo HĐTD, HĐBĐ đã ký (bao gồm cả các khoản vay được phê duyệt vượt thẩm quyền).","Chi nhánh không được quyền ngừng giải ngân vì khoản vay đã được cấp trên phê duyệt.","Chi nhánh tiếp tục giải ngân vì nếu dừng giải ngân thì dự án dở dang và thiệt hại có thể xảy ra nhiều hơn."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Điểm a khoản 27 Điều 1 QyĐ 4466/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Các trường hợp khác, việc giải ngân vốn đối ứng thực hiện theo văn bản chấp thuận của cấp có thẩm quyền nào?","options":["Tổng Giám đốc/Trưởng ban Thẩm định","Tổng Giám đốc/Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc Trung tâm phê duyệt theo thẩm quyền cấp tín dụng","Tổng Giám đốc/Giám đốc Agribank nơi cho vay.","Tổng Giám đốc/Trưởng ban Thẩm định/Giám đốc Trung tâm phê duyệt/Giám đốc Agribank nơi cho vay theo thẩm quyền cấp tín dụng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 28 Điều 1 QyĐ 4466/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Các chi nhánh loại I đóng tại địa bàn hành chính Thành phố trực thuộc Trung ương có được cho vay đối với pháp nhân có địa chỉ kinh doanh tại địa bàn các huyện ngoại thành thuộc Thành phố hay không ?","options":["Được cho vay","Không được cho vay","Được cho vay nếu được ngân hàng cấp trên chấp thuận","Chỉ được cho vay trong 1 số trường hợp nhất định."],"correctAnswerIndex":0,"source":"Khoản 2 Điều 1 QyĐ 4466/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chỉ ra quy định về địa bàn cho vay đối với trường hợp có nhiều chi nhánh loại I cùng đóng tại địa bàn hành chính tỉnh.","options":["Các chi nhánh loại I được cho vay khách hàng pháp nhân, DNTN có địa chỉ kinh doanh, khách hàng cá nhân có nơi cư trú/địa chỉ kinh doanh tại địa bàn hành chính cấp tỉnh đó","Các chi nhánh loại I được cho vay khách hàng pháp nhân, DNTN có trụ sở hoạt động tại địa bàn hành chính cấp tỉnh đó, được uỷ quyền cho Chi nhánh loại II, phòng giao dịch trong toàn tỉnh.","Các chi nhánh loại I được cho vay khách hàng pháp nhân, DNTN có địa chỉ kinh doanh tại địa bàn hành chính tỉnh đó","Các chi nhánh loại I được cho vay khách hàng pháp nhân, cá nhân có địa chỉ kinh doanh tại địa bàn hành chính tỉnh đó"],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 2 Điều 1 QyĐ 4466/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Hãy chọn đáp án đúng nhất về điều kiện đối với TSBĐ?","options":["Tài sản bảo đảm hết thời hạn sử dụng","TSBĐ không được mua bảo hiểm trong trường hợp pháp luật, Agribank quy định bắt buộc phải mua bảo hiểm","Tài sản được phép hoặc không bị cấm làm tài sản bảo đảm và được phép giao dịch theo quy định của pháp luật, không có tranh chấp hoặc tranh chấp đã được giải quyết bởi cơ quan nhà nước có thẩm quyền, bản án, quyết định của Tòa án, quyết định hoặc phán quyết của Trọng tài đã có hiệu lực pháp luật; không bị kê biên, áp dụng biện pháp khác để đảm bảo thi hành án theo quy định của pháp luật thi hành án dân sự, không bị áp dụng biện pháp khẩn cấp tạm thời theo quy định của pháp luật, không có quyết định thu hồi của cơ quan có thẩm quyền","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":2,"source":"Khoản 1 Điều 8 Quy chế 879/QC-HĐTV-TD và Khoản 3 điều 1 QC 1551/QC-HDTV-TD về sửa đổi QC 879"},{"question":"Điều kiện khách hàng pháp nhân được cấp tín dụng 100% không có tài sản bảo đảm","options":["Xếp hạng khách hàng tại thời điểm quyết định cấp tín dụng A1, A2. Khách hàng có thời gian quan hệ tín dụng tại Agribank và/hoặc TCTD khác tối thiểu 02 năm.","Khách hàng không có nợ xấu, nợ bán cho VAMC, nợ XLRR tại Agribank và /hoặc các TCTD khác (tính đến thời điểm thẩm định cấp tín dụng)","Khách hàng doanh nghiệp phải có BCTC 02 năm gần nhất được kiểm toán   có ý kiến kiểm toán chấp nhận toàn phần","Cả 3 đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 6 điều 1 Quy chế số 1551/QC-HĐTV-TD ngày 27/12/2024 về sửa đổi, bổ sung một số điều của Quy chế số 879/QC-HĐTV-TD ngày 28/12/2021 của HĐTV về bảo đảm trong hoạt động cấp tín dụng"},{"question":"Những trường hợp nào phải đăng ký biện pháp bảo đảm?","options":["Thế chấp: QSDĐ; thế chấp nhà ở, tài sản khác gắn liền với đất trong trường hợp tài sản đã được chứng nhận quyền sở hữu trên Giấy chứng nhận; Thế chấp QSDĐ đồng thời với nhà ở, tài sản khác gắn liền với đất trong trường hợp tài sản đã được chứng nhận quyền sở hữu trên Giấy chứng nhận;","Thế chấp dự án đầu tư xây dựng nhà ở, dự án đầu tư xây dựng công trình không phải nhà ở, dự án đầu tư nông nghiệp, dự án phát triển rừng, dự án đầu tư khác có sử dụng đất đồng thời với QSDĐ được Nhà nước giao có thu tiền sử dụng đất, cho thuê theo hình thức trả tiền một lần cho cả thời gian thuê;","Cầm cố tàu bay/ thế chấp tàu bay, Thế chấp tàu biển; phương tiện giao thông cơ giới đường bộ, phương tiện thủy nội địa, phương tiện giao thông đường sắt","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 20 Điều 1 QĐ3838 sửa đổi QĐ 2929"},{"question":"Theo Quy định số 3838/QyĐ-NHNo-TD ngày 15/11/2024 về sửa đổi bổ sung một số điều của Quy định số 2929/QyĐ-NHNo-TD ngày 31/12/2021 của Tổng giám đốc về bảo đảm trong hoạt động cấp tín dụng, trong trường hợp tài sản bảo đảm cho toàn bộ nghĩa vụ thì việc rút bớt TSBĐ phải thông qua Hội đồng xử lý TSBĐ đối với các khách hàng nào:","options":["Đối với khách hàng \r\ncòn dư nợ dưới 5 tỷ đồng trở lên.","Đối với khách hàng \r\ncòn dư nợ từ 5 tỷ đồng trở lên phải thông qua Hội đồng xử lý TSBĐ, trừ trường hợp Hội đồng tín dụng Chi nhánh loại I là Người quyết định nhận tài sản bảo đảm.","Đối với khách hàng \r\ncó dư nợ dưới 50 tỷ đồng","Đối với khách hàng \r\ncó dư nợ trên 50 tỷ đồng."],"correctAnswerIndex":1,"source":"điểm a khoản 23 Điều 1 QĐ 3838 sửa đổi  QĐ 2929"},{"question":"Thành phần Hội đồng XLTSBĐ tại Chi nhánh loại I, loại II gồm?","options":["Giám đốc/Phó Giám đốc; Trưởng bộ phận Quản lý nợ có vấn đề","Trưởng phòng Kế toán và Ngân quỹ; Trưởng phòng Kiểm tra, giám sát nội bộ/Người phụ trách kiểm tra, giám sát nội bộ (nếu có)","Cán bộ phụ trách pháp chế (nếu có); Giám đốc PGD (khoản vay tại PGD)","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 25 Điều 1 QĐ 3838 sửa đổi QĐ 2929 và Khoản 2 Điều 39 QQD 2929"},{"question":"Trường hợp nào sau đây phải thông qua Tổ thẩm định TSBĐ?","options":["Tài sản của cá nhân, tài sản chung của nhiều cá nhân để đảm bảo nghĩa vụ trên 2 tỷ đồng cho cá nhân khác, nhiều cá nhân khác mà bên bảo đảm và người có nghĩa vụ được bảo đảm không phải là đồng sở hữu, không phải đồng sử dụng tài sản hoặc không có mối quan hệ hôn nhân, huyết thống, nuôi dưỡng.","Tài sản có giá trị từ 12 tỷ đồng trở lên và phạm vi bảo đảm của tài sản đó từ 10 tỷ đồng (nợ gốc) trở lên.","Đối với mỗi tài sản mà phạm vi nghĩa vụ được bảo đảm từ 5 tỷ đồng (nợ gốc) trở lên.","Đáp án 1 và 2"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 18 điều 1 QyĐ 3838 sửa đổi QyĐ 2929"},{"question":"Tài sản bảo đảm bắt buộc phải được thẩm định giá bởi tổ chức có chức năng thẩm định giá (trừ các TSHTTTL, tài sản luân chuyển trong quá trình sản xuất kinh doanh; trái phiếu Chính phủ, trái phiếu Chính phủ bảo lãnh; cổ phiếu, chứng chỉ quỹ đã được niêm yết chính thức trên Sở Giao dịch chứng khoán; số dư trên tài khoản thanh toán, số dư tiền gửi tiết kiệm, số dư tiền gửi có kỳ hạn, giấy tờ có giá do các ngân hàng thương mại, chi nhánh ngân hàng nước ngoài phát hành):","options":["Một TSBĐ đảm bảo \r\ncho nghĩa vụ cấp tín dụng từ 20 tỷ đồng (gốc) trở lên đối với khách hàng là đối tượng hạn chế cấp tín dụng theo quy định tại Điều 135 Luật Các TCTD năm 2024,","Một TSBĐ có giá trị từ 50 tỷ đồng trở lên, trừ những tài sản đã được kiểm toán giá trị hoàn thành bởi đơn vị kiểm toán độc lập trong khoảng thời gian 06 tháng tính đến ngày thẩm định tài sản.","TSBĐ được nêu trên không bao gồm số dư tiền gửi, giấy tờ có giá, chứng khoán đang giao dịch trên sàn giao dịch","Tất cả đáp án trên."],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 19 Điều 1 QĐ 3838/QyĐ-NHNo-TD ngày 15/11/2024 về sửa đổi một số điều của QĐ 2929/QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Đối với bảo lãnh hoàn trả tiền ứng trước, cam kết bảo lãnh có hiệu lực khi:","options":["Từ thời điểm phát hành bảo lãnh","Kể từ khi số tiền ứng trước được chuyển về tài khoản của bên bảo lãnh mở tại Agribank và giá trị bảo lãnh có hiệu lực tương ứng với số tiền ứng trước đã được chuyển về tài khoản","Ngày liền sau ngày phát hành bảo lãnh",""],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 5 điều 23 QC 145/QC-HĐTV-TD"},{"question":"Tại chi nhánh có Phòng Thẩm định và khoản bảo lãnh phải qua phòng thẩm định, Người quan hệ khách hàng gồm:","options":["Tối thiểu 02 (hai) người do lãnh đạo Phòng Khách hàng cử","Tối thiểu 02 (hai) người trong đó có lãnh đạo Phòng Khách hàng","Tối đa 02 (hai) người do lãnh đạo Phòng Khách hàng cử","Tối đa 02 (hai) người trong đó có lãnh đạo Phòng Khách hàng"],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 6 Điều 1 Quy định 4469/QyĐ-NHNo-TD về sửa đổi Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Tại chi nhánh có Bộ phận thẩm định/Phòng Thẩm định và khoản bảo lãnh phải qua bộ phận Thẩm định/phòng Thẩm định, Người thẩm định gồm:","options":["Tối thiểu 02 (hai) người do lãnh đạo bộ phận Thẩm định/Phòng Thẩm định cử","Tối thiểu 02 (hai) người trong đó phải có lãnh đạo bộ phận Thẩm định/Phòng Thẩm định.","Tối đa 02 (hai) người trong đó phải có lãnh đạo bộ phận Thẩm định/Phòng Thẩm định.","Tối đa 02 (hai) người do lãnh đạo bộ phận Thẩm định/Phòng Thẩm định cử."],"correctAnswerIndex":1,"source":"Khoản 7 Điều 1 Quy định 4469/QyĐ-NHNo-TD về sửa đổi Quy định 1981 /QyĐ-NHNo-TD"},{"question":"Phương án sử dụng vốn là tập hợp các thông tin về việc sử dụng vốn của khách hàng. Phương án sử dụng vốn được lập thành một văn bản hoặc thể hiện trong các tài liệu, đảm bảo phải có các thông tin :","options":["Tổng nguồn vốn cần sử dụng, chi tiết các loại nguồn vốn trong tổng nguồn vốn cần sử dụng (trong đó có nguồn vốn cần vay tại tổ chức tín dụng); mục đích sử dụng vốn; thời gian sử dụng vốn","Nguồn trả nợ của khách hàng","Phương án, dự án thực hiện hoạt động kinh doanh hoặc phương án, dự án phục vụ nhu cầu đời sống để mua nhà ở; xây dựng, cải tạo nhà ở; nhận chuyển nhượng quyền sử dụng đất để xây nhà ở","Tất cả đáp án trên"],"correctAnswerIndex":3,"source":"Khoản 1 điều 1 QĐ 4466/QyĐ-NHNo-TD sửa đổi QĐ 2268"}]}